[長氣多圖][不爛尾] 中九州觀光列車之旅

好耐之前已經想復活節去一次日本
今次終於可以換到機票出發
可惜今年既復活節排左係四月中後段時間
結果第三次春天去日本
都係落得賞唔到櫻既同一樣命運

今次到中九州旅行
應該都算係上年去南九州既後續
當日因為新年關係
食唔到天文館既鰻魚飯
新市街既豬扒飯一樣食唔到

亦因為上次坐左三架觀光火車
決定要掉低屋企人花一日時間去肥薩線黎一次列車之旅

一切又一切既思念
就變成左今次中九州之旅

同之前一樣
因為有舖儲PASS既心態
基於上次去九州已經用左南九州PASS
但今次又要來回鹿兒島
想爆頭之下都係選擇左用全九州PASS
因為得五日
所以第一次就係鹿兒島住左一晚
第二日先上阿蘇

行程如下
17/04 DAY1 香港-鹿兒島->鹿兒島城 ->鹿兒島
18/04 DAY2 鹿兒島->草千里->阿蘇火山->九州橫斷特急->世界之塔->別府塔->別府溫泉
19/04 DAY3 別府->大分府內城->阿蘇BOY!->岡城->阿蘇神社->南阿蘇
20/04 DAY4 南阿蘇->白川水源->南阿蘇小火車->上色見熊野座神社->出水
21/04 DAY5 出水->肥薩橙食堂->SL人吉->人吉城->伊三郎新平->伊三郎新平->青井阿蘇神社->翡翠山翡翠->阿蘇
22/04 DAY6 阿蘇->水前寺成趣園->熊本城->香港

復活節只係請多左兩日假
總共只係去左六日旅行
基本上成個旅程都係圍住阿蘇火山進行
廿年前細路仔既我第一次去日本就係跟團去左九州
當時最有印像就係阿蘇火山
當日買既鎖匙扣我仲KEEP到而家
所以今次既旅程亦都有重溫舊地既感覺

以後有機會繼續制霸九州地區
應該會再細分為西九州同北九州
去多兩次就可以完成九州既旅程

今個旅程
日子雖短
但卻係近年感受最深既一次
除左入住溫泉酒店
仲係南阿蘇天文台住左一晚
欣賞左自己從沒有留意既夜空
亦都係我自己最滿意既旅程
基本一切都照住自己既安排而行
六日間
仲要全部都係晴天
一滴雨都無落過
好神奇

去之前
特登入左隻GMASTER 1635
用左幾次騰龍2875之後
我發覺自己都係鐘意WIDE鏡
呢支野可以影埋人像
應該以後既旅程都靠晒佢

不過一樣都唔係D咩見得人既相
影得衰屌細力D

之前係連登開過既遊記POST
日本山陰山陽

日本關西名古屋

英國倫敦

日本東海道

日本南九州

意大利西北

日本中部北陸

俄羅斯

台灣嘉義

日本北信越

日本南北海道

行程表

lm

快到呢

之後慢呢

留名

正啊SL人吉

又有故仔睇

快

仲有其他
南九州大部份都坐晒了

今次應該快唔到

DAY1 鹿兒島城 黎明館

今次一個人
換左張飛去鹿兒島
只係需要萬九分
而金鵬會D分係大約易儲過AM大約2.5倍左右
可惜鹿兒島只有細機去
無得換商務位

復活節假期
連廢老隊都多人到痴線

好在有張信用卡可以優先CHECKIN同登機

十一點幾機

仲可以去侯機室食過早餐

又坐番A320

雖然話日日有傳佢執粒
但假期前後依然坐爆左架細機

同上次北海道個餐唔同
今次又變番傳統港航餐

冷麵同豆腐花

鴨記開始少左呢張三仔卡

上次去搵仲要比人串
痴撚線
今次得番7GB公平使用量

6日黎講夠做啦

三個鐘轉眼就到
同五個鐘既北海道真係差好遠
又見番霧島

落機氣溫17度

等我仲以為涼涼地幾舒服
點知之後日日都廿幾三十度
曬到個人燶左

因為得一班機
仲要係細機
過關大約十分鐘左右搞掂
連行李帶都未開始郁

我件行李頭幾件就出左黎
因為上次有過經驗
大概都知道去鹿兒島班巴士係邊個位

一年間個機場都好似無咩點變
一樣有足湯

一樣係售票機買飛

三點三飛機著陸
我就搭上左三點八班巴士出發鹿兒島市

原本今個行程基本就唔會停鹿兒島而係係機場坐巴士直去熊本
但臨時改左用全九州PASS
所以第一日就可以留係鹿兒島
去一去上次無去到既鹿兒島城
同食唔到既鰻魚飯
一次過滿足左上次兩個遺憾
但因為時間唔夠
黎明館收六點
如果要番酒店CHECKIN再出黎就會唔夠時間
今次班機場巴士我就坐到總站市役所落車
拖住件行李直去黎明館

無錯
我就有用左支那人玩法

一直拖住行李行街

鹿兒島城正門而家裝修緊

要係側門入
發覺呢幾年都幾多城玩緊大修

變左係圖書館入口入

圖書館出面就係二之丸

呢度差唔多係成個旅程唯一見到櫻花既地方

不過已經散落到一地都係

要起番個霸氣大手門

預定出年3月完成

出發前睇過黎明館係有LOCKER既
咁入到黎發覺真係得啖笑
我今次帶呢個GIP只係26吋
但都無一個LOCKER放得入

職員姐姐見我一個人對住個LOCKER傻笑
即刻話放係入口處就得

黎明館採用售賣機賣飛
原本我想影下張飛既
點知竟然對左對腳

估唔到新鏡落地竟然係腳膠黎

真點張飛

310YEN
五點入場
岩岩好仲有一個鐘可以行

一樓同三樓都可以參觀

而二樓就修裝緊無野

黎明館並唔係一個只屬於鹿兒島城既博物館
正確D黎講係叫做鹿兒島市歷史博物館

基本上成個館都係得廢老

呢個時間我仲係乜撚都係咁影

直至終於比人叫停
原來唔係全部都影得
無影相LOGO即係唔比影
而唔係有個禁止攝影既LOGO

如果慢慢行
都可以行到小半日既
不過我就臨收工黎到就快速咁睇完就算

然後離開

上次坐巴士上城山就係經過見到呢個外牆

去番鹿兒島城唯一顯眼既正門橋

咁就補完左一年前其中一個遺憾

咁見條路唔遠
就行路去天文館通
中間既銅像同公園

最後到達天文館通

上次新年黎到乜都唔開冷冷清清

今日終於有番人流

鹿兒島比起熊本感覺其實好好多
熊本D人行得好急好壓迫
當然去到宮崎就更舒服啦

天文館通唯一想去既就係呢間

上次無開既鰻魚末よし

唔算太肚餓就叫左竹
不過唔識分重同丼
最後揀左丼
好似話重會多汁D?

無想像中咁好食係真既
有D普通
可能預想得比較高掛
咁本身仲有人吉間鰻魚諗住去食既
果間再高分D
不過完全無時間排得到隊
所以都慶幸有黎到呢間食得到
都叫做又解左一件遺憾

佢仲有本書仔寫左全國邊D鰻魚百選

但都無我之前食過果D既

臨走前影多張

今次都係住上次住過果間東橫INN西口
近車站嘛

沖個涼就落去搵埋車飛
全九州五日PASS

竟然仲有條帶送

成個袋住整到張PASS熔熔爛爛有個套送又幾好
唯一唔好就係要幫人賣廣告

今次見到仲有車飛套拎

然後就拎晒我係官網訂飛D記錄出黎換飛
因為JR九州同東日本好唔同
網上訂飛係要即訂比錢
如果想用PASS換飛只可以即場做
咁樣話說呢
我一開始唔知原來有正式官方網上訂位
九州PASS而家轉左電子飛
拎張個電子飛去COUNTER就可以換PASS
而張電子飛有個NUMBER
用呢個NUMBER係JR九州海外網頁就可以用1000YEN BOOK位
而我仲係ON99咁用原始方法係JR九州日文果位訂位
價錢當然係貴過1000YEN呢

搞搞下阿叔就好疑惑我呢個做法
問埋佢格離D妹妹
最後佢竟然係得出呢個結論

佢用左東日本既做法
保留番我個位
但又退番錢比我

但係另外我用1000YEN BOOK唯一張就無退到
R爆頭我都諗唔明呀
總之就係賺左啦

最後就換左呢堆飛

只係得右下角張阿蘇BOY係比左1000YEN
而其他好似SL人吉之類果D佢都退晒現金比我

足足搞左成粒鐘
阿叔做野雖然好遠
但佢都好盡心去幫我搞
值得一讚既
如果唔趕時間既話

今晚宵夜

聽日就坐七點半新幹線上熊本

DAY1 完

幾時到你出psot呀

支持
評已正

你係咪講梗呢間

留名睇樓豬又豪遊

睇樓豬曬命

你個西鄉隆盛銅像咁嚴肅 我果個拖狗 9 遊

炭火燒鰻2000幾 yen, 抵玩 wo

Thx

係呢間呀
本身都預左唔夠時間食
諗住駁下可唔可以外賣
佢話外賣都要排隊尾
食唔到

我估唔得啦
今次應該係特別事件ja

曬你條命
坐架連登仔都唔屌既航空又豪油

你係坐完SL人吉即刻去排？
我星期五去 希望唔會太多人

Thx
你d相好靚

ASO真係好靚

係咪上野果個
我又未去睇過間鰻魚真係平民價
不過好似成日會唔開

坐完sl直沖呀
得果個幾鐘時間轉車
仲要去埋人吉城
去到已經成條隊係度
放棄直去人吉城算

廁所讀物又黎啦

今次都花左d時間係阿蘇同南阿蘇
人唔多好舒服
周圍都有座山做背景好靚
但真係好曬
同埋最衰無巴士連接兩個城市

唔好咁臭好無

我屌！點都屌！
快啲帶我屌

快點

多數爛尾

怕咩，我都試過
不過下次應該唔會爛

唉巴咁快開post啦
名已留

真係一番到黎就想打

熊本番香港 UO好貴

我來回鹿兒島架
本身都想飛熊本
直去阿蘇好方便
但睇過uo四月後已經無做

留名學野

最衰都你，搞到我又想plan返個南九州2.0

等睇阿蘇part

7月又有番

無咩好學

又唔一定要繼續去九州既
日本咁多地方可以去

Day2就去

係？
不過過左呢次都唔需要飛熊本lu

試過一次飛熊本真係無下次

lm聚舊

大佬可唔可以講多少少關於網上買jr pass嘅流程？未試過book定次次都係抄底班次比職員先，分享下造福後人

大佬可唔可以講多少少關於網上買jr pass嘅流程？未試過book定次次都係抄底班次比職員先，分享下造福後人[/quote]
Jr九州網有教喎⋯⋯
唔好整金鋼棒啦

大佬可唔可以講多少少關於網上買jr pass嘅流程？未試過book定次次都係抄底班次比職員先，分享下造福後人[/quote]

呢度有晒全套教學啦
首先你要有pass number
然後註冊
再login去book位
再後拎住個booking number去日本counter換飛就得

大師

人在釧路留個名

去道東？

屌你
想偷我雞？

DAY2 草千里

因為2016年熊本地震
令到阿蘇至肥後大津一段既JR直到而家都仲係停駛緊
要到阿蘇火山
就先要係熊本坐九州橫斷巴士到阿蘇站
再轉火口線巴士去到阿蘇西站
最後因為纜車皮爾修
要再坐多程接駁巴士上阿蘇火山
個過程都有D煩

但係呢
係出發前幾日
阿蘇火山爆發
火山口方原一公里都禁止進入

打亂晒我成個步處
咁我一心就係想去尋找廿年前既回憶
無理因就咁樣改行程
所以決定即使上唔到火山口
都起碼去離禁區最近既西口站望一望

不過亦都因為咁
可以唔洗坐六點幾新幹線上熊本
坐遲一班九州橫斷巴士

所以六點幾
我仲係酒店房睇緊早晨新聞

日皇為左退位仲要帶埋不存在既三神器去伊勢神宮報到

第一次坐真正既九州新幹線

而唔係由大阪黎既西日本新幹線

車上面仲有汽水機

開台既方法亦都有所不同

今朝無時間係東橫INN食早餐
係車站買左個三文治咬左就算

尋日吸左十個印既PASS

不過因為係五日PASS
所以仲有六個位剩

本身九州橫斷巴士既上車位就同去高千穗一樣都係三號巴士站
但因為車站附近大修
成個三號站廢左
而家轉左係一號巴士站上車

需要事前預約先可以上車
上車落車司機都會對名
唔知可唔可以即場買飛呢

熊本巴士總站後面座新起既建築物好巨大

第二班既九州橫斷巴士到達阿蘇站既時間原本預定係1032
而阿蘇火口線既出發時間係1035
當中只有3分鐘轉車時間
但因為巴士時間非常唔準
本身去到大津好似已經落去左十分鐘左右
就已經有心理準備要坐一個鐘後既火口線
諗住唯有係草千里玩少一個鐘
但係最後又比佢係1036到達阿蘇站
而火口線就岩岩上車
咁我就乜柒都唔理一落車就直沖上去
原本有張任坐火口線既PASS我都無買到
唯有每程比錢
都好過要等多成粒鐘巴士

由阿蘇站開始
就係真正既上山路線
沿途就係放牧既環境

同埋朝思暮想既火山就係眼前

成個天都係煙

呢D閘我係完全睇唔明個用途係乜

今日阿蘇火山既第一站係草千里落車
聽人講個火山博物館好廢就無入到去啦
然後一大片草原就盡入眼前

仲有馬騎

另一邊就係博物館

同埋幾間展望台境既餐廳

都幾多警告牌

草千里就幾似鳥取沙丘咁
只不過海邊變左火山口

一樣都有山丘仔

係一片荒無

人類都顯得好渺小

同埋草原上面好多屎

對面就係已經封閉既火山口

其實就唔似好危機
同櫻島火山就一樣係不斷噴煙咁

係度暴曬左成粒鐘
就係時間行番上去展望台

要行條長命梯

半路望番落去個畫面已經好唔同

貼地同離地既視點

個展望台好大

而頭頂真係一舊雲都無

山下面阿蘇既風景

呢座好似大室山既山仔唔係係邊度黎

草千里格離就係火山口

而頭先係草千里見到果座就叫做烏帽子岳

千三米高

係另一個觀景台望出去既景色其實都係差唔多

咁午餐都係呢度解決
最大果間叫做NEW草千里

LUNCH SET都幾多野揀

但係餐廳最大既賣點係呢個展望BAR位

除左草千里仲可以望到火山口

叫左個馬肉丼

第一次食熟既馬肉
其實真係好牛肉無咩分別
就係無左D牛味

番去火山博物館等車

其實真係無咩人入去咁

門口有靚凳等車

係草千里停留左兩個鐘
就上去阿蘇西站

續

今晚去睇復仇者
出住咁多先

咩事呀樓豬？

Btw 有幾張相有啲影
鏡頭污糟咗？

果時又唔係好覺
之後d相又無事

我都好掛住阿蘇之前去同你一樣，去到呢個位就冇得再上 大觀峰都好值得去

留名支持

呢間好食

脆香濃

Lm

我唔太鍾意坐哩架新幹線嘅座位
我都係廿幾年前跟團搭過阿蘇纜車,果時真係好多人坐,架纜車嚮火山口附近真係幾驚架
(唉⋯⋯唔認老唔得)

返黎有無人話你黑咗呀?

成日開一陣又收番皮

我都好想食

係真係黑左好多

真唔真呀
有冇sam咁黑呀

2+2位幾好坐,雖然站站停

好撚想扑鳩你

係咪有咩誤會

所以好少坐到

啲馬可唔可以騎？
好似rdr2咁係荒野咁策馬奔馳

早你半個月搭過同一班新幹線落熊本 , 指定席人少又舒服

係南九州見到好多香港人都掛住個kitkat套 , 好似一個辨認方法咁

可以架
比公既姐

好多人都掛住個套

DAY2 阿蘇山西站 九州橫斷特急

呢六日個天真係無時無刻都咁藍
遇到咁樣既天氣係咪真係太好彩
真係唔想用晒運氣係呢度
可以既話
我想留番暑假登富士山頂先用呢

因為無得上阿蘇火山
所以呢個阿蘇西站就係成個阿蘇火山既盡頭

呢條火口線係用旅遊巴行駛

車站說明係
因為14日既通告

唔可以去火山口

禁止上山

係著紅燈既立入禁止

踏上阿蘇西站
盡入既係一片敗瓦

而呢片瓦礫
就係曾經存在過既阿蘇火山纜車站
而家已經係歷史中被抹殺左

格離係纜車站既遺物

阿蘇纜車

廿年前
我就曾經坐過呢架車升上去火口山

已經震散左既神社

一切都成為左歷史
成為左地震既受傷者
存在係熊本既陰影

阿蘇西站既建築全部都廢晒

呢度以前好似可以有住宿之類

亦都只剩低唯一一間商店

係度可以買到由火山炭制成既熊本熊製品

全部人手制

好似係

上到黎為左振興又好
為左紀念乜都好
就買左兩個火山灰熊仔走

最近火山口既方向

只可以見到有煙噴
同埋已經可以聞到臭蛋味

草千里方向

有兩隻鬼唔要命咁沖左去

好顛
草千里步道

巴士車程就幾分鐘
好似大約半個鐘可以番到去

阿蘇火山周圍既山脈

然後就坐番最近既巴士番到阿蘇站

頭先一黎到就即使轉巴士
都無辦法可以好好咁睇到呢個車站

同埋產交巴士站

原來產交巴士可以用SUICA APPLEPAY

等我頭先仲搵散紙
好過鹿兒島交通巴士好多

阿蘇站就唔太大

火車未到站亦都無得入去月台

阿蘇站牌

仲個阿蘇BOY狗竇

然後就踏上我今次既第一架觀光列車
九州橫斷特急

全車兩卡
第一卡係指定席

而第二卡係自由席

以往由熊本站橫斷至別府
而家因為地震影響只有係阿蘇至別府一段運行
全程兩個小時

而同一程鐵路線
係有另一架阿蘇BOY!運作
不過兩架車並唔會同時出現
平日星期一至四會係九州橫斷特急行駛
星期五六日就會係阿蘇BOY行駛
基本上咁樣運作
不過假期時間亦都會有作變動

座位

185特急

第一卡指定席最後連埋我亦都只有三個乘客
所以唔需要事前花錢BOOK呢架車
基本上就一定有位既

坐得觀光列車
當然除左影相
就係為左呢張乘車紀錄證

係中文官網仲有呢段證既說明
但係我由總站阿蘇坐到終點別府
連一個車掌小姐都無見過
基本上就係只有車長既one man car
所以到最後
我都無收到呢張乘車證
落車問埋車長佢都話唔知咁
我而家正式宣佈
九州橫斷特急只係一架普通既特急列車
並唔再係觀光列車既存在

續

我都諗住暑假上富士山 , 行富士宮路線

我好似係17年4月尾九州PASS之旅, 去到熊本忽然發現D 觀光火車第二日有位, 於是就BOOK左熊本 -> 鹿兒島D 觀光火車既位, 好似係 翡翠山翡翠 > 伊三郎新平 > 隼人之風

架翡翠山翡翠立立令, 好新 好靚. 當時第一次坐觀光火車幾興奮. 諗返起我全程經常起身影相, 一定俾當地人覺得好無MANNER
佢個便當排左好耐隊, 唔係太好食
伊三郎新平. 個日本三大車窗, 太大霧睇唔倒. 而隼人之風, 後尾訓著左, 唔記得了, 睇倒櫻島ge.

D車會停D村落俾人買野同影相, 初初覺得好新奇, 但係全程停左好幾次之後, 就覺得厭左

富士宮難d?

你一條直線都仲ok丫
我坐番番轉頭又係果d站
真係唔想落車

富士宮線我貪佢距離最短
人無吉田線咁多 (好似)
最緊要係山頂有小屋住 , 唔使專登兩三點起身行多段路上山頂睇御來光

今年暑假行富士山
下年又話去白川鄉睇燈
D人真係有米

阿蘇睇到咁嘅樣我應該唔會再去啦⋯⋯無謂觸景傷情呀,一陣怕睇唔開跳落火山口
九州橫斷特急果個介紹,日文版果到無你所講嘅記念乘車證,但中文版又有喎

坐觀光列車都係開頭幾個站過癮D啫,坐耐些小就悶,之後D人就瞓哂覺啦

暑假又飛去富士山

我遲你一個月坐，仲記得嗰日好熱而翡翠山翡翠係冷氣最好嗰架車

巴打已經去過?
我諗住第一次去
跟番大路走法
不過都驚自己體力唔掂

等大津到阿蘇條路開番晒先再去lor
好似出年已經開得番

中文官網都唔update既
好似時間表都唔岩

一個個一到站就沖落車
反而架車空左仲好影
不過有D車站入場券要某D車站先買到又真係好趕

翡翠山翡翠應該係最靚果架
但係D卡位都唔知點樣先book到
好似都無人坐咁

樓豬好癲

富士山同朋友一齊上? 毒遊危險!

你食d壽司仲顛

同朋友去呀
一個人我驚會客死異鄉

去東京整返餐癲下啦

都唔知有無時間食

個個POST 都要講句"又去"

係呀, 聽聞樓豬仲有幾個 pending tripS

要逐個日本POST睇
先可以發現晒佢既行程

你係咪認錯人

草千里望到個小山丘叫米塚

另外我上年都行左富士山，一個人行富士宮線其實唔難

無去過
不過係香港行開山
驚唔惦最好一早就開始行，慢慢行唔好太急
最緊要book定山上小屋唔好一炮過上頂
入黑前去到小屋休息下訓翻幾粒鐘

一早話咗樓豬Richard
跟佢post 實有好嘢睇

Why

信果班友仔會雙目失明架

岩岩又買左曼谷機票

係wor
應該最後係西站見到果座山先係千幾米

我走最大路果條線ja
而家番屋企有時都會行下樓梯
雖然好似係咩幫助

睇晒攻略
會係河口湖住一晚先上山
有全日時間上八合目
Book左元祖室
睇下之後御來光館開放預約再book唔book到
落山就住溫泉休息一日
再去山梨玩

話咗樓豬又自爆

你睇下自己啲記錄先啦

樓主轉頭又會話曼谷唔係日本唔計

咁樓主咪好忙 又要去曼谷post留言
唔知樓主要追幾多個post

唔知樓豬仲得唔得閒更新依到啦

你mon住幾多個post

每日更新啦hi

你仲有2.5小時

無難度呀

DAY2 別府溫泉 世界之塔 別府塔

話說自從試過一次獨遊溫泉之後
就真係愛上左
而家就係不斷去搵每個溫泉區最好果間
咁今次因為要坐九州橫斷特急同埋阿蘇BOY
就會以別府作為中轉站來回阿蘇
別府總共有八湯
出名既鐵輪溫泉係好遠就去唔到
最後揀左離開別府車站最近既別府溫泉過一晚夜

九州橫斷特急上面既乘客
九成都係大分落左車
而我就坐到總站別府站

五點鐘左右到達
其實時間就已經唔太早
但因為只有一晚時間會留係別府
所以將好多野都迫埋一齊
時間比較趕

首先緊係搵左酒店CHECKIN左先
別府塔就係別府溫泉既地標

見到座塔即係已經身處係別府溫泉啦

同一般既溫泉街唔同
別府溫泉就位處係大馬路格離
離開市中心非常近

不過好似都好古老咁樣

以呢個溫泉區黎講
搵過幾個網站最高分就得出呢間海根酒店既結論

仲要上樓梯

好彩我無帶行李

呢間酒店好似有米芝連推介

其實別府站呢一邊仲有一間差唔多滿分既旅館
但果邊真係純旅館
無兩食即都無任何風景
一個人住兩層樓真係有D驚
所以都係住番呢頭

今晚BOOK既係最細間40平方米既二樓海景房
因為一開始無BOOK到晚餐
直到出發前一晚先覺得時間許可
可以係酒店食埋晚餐
至拿拿臨BOOK個晚餐
特別餐就太急唔比
只可以食個傳統和食
價錢就大約四萬左右
一個人係比較貴左少少

主廳

窗外面係沙灘

望出去同比人望都好方便

套房有兩張床

而房出面就係半露天溫泉

基本上就唔會落閘

夜晚係度浸溫泉仲可以聽到海浪聲

反而洗面位有少少窄

安排左六點食晚餐

因為之後仲要去參觀別府兩座觀光塔
就算黎到溫泉區仲要趕頭趕命

已經日落時間

耐唔耐就會見到有人SWEETSWEET

而我就要獨自食晚餐

今次兩食都係部屋食
如果揀左鐵板燒既話就會係地下餐廳食

餐單

前菜

主菜

好似有D少咁
唔怪得之雖然酒店好高分
但夕食都算係比較低分少少既一環

最後上甜品

可能算係比較現代既酒店
上餐都算快
但係正合我意
因為之後我仲要出門
無辦法好好享受溫泉酒店係一種遺憾
但去唔到景點亦都係一種遺憾
兩害取其輕
當然係選擇左BOTH既我啦

食完飯黑已天

別府除左經典既別府塔
仲有一座新既叫得世界塔
離開車站廿分鐘路程
所以我都係坐巴士去

樓下沙灘望番上黎

呢間應該就係我間房

別府塔夜晚都幾靚

可惜入面真係狗流流

遇上主子

SHOW都唔SHOW我

無人既商店街

其實別府有D舊
而呢D區都有D似紅燈區

係別府站坐巴士到世界之塔
座落係個叫做B-CON既商場格離
夜晚真係好似死場咁

得一個賣飛COUNTER
連門口都無
上網PRINT優惠券可以以200YEN入場
同別府塔同價

呢座無門口
只有一種升降機
上面一個工作人員都無

第四層就係位於100米既高空

又係夜景遺產

雖然按左4樓
但架升降機3樓就開左門
我亦都出左去
盡入既係四面既景色

然後上樓梯

360度景觀

仲係半露天設計

其實幾靚

上面得兩個日本妹係度玩緊
我黎到好似格格不入咁

別府市真夜景

呢個景絕對係世界塔獨家
係別府塔唔會睇得到

因為差唔多滿月
個月亮好光
影出黎都有D怪

世界塔背面個景

果座最大最顯眼既叫做杉乃井酒店
有個泳池係頂樓
可以望到成個別府景觀

第一次用呢支鏡影夜景
係度試左陣就落番去坐巴士走

番到別府站見到北九州發生人身事故

超音號要停駛

係大分呢一兩日就係不斷見到呢個欖球世界盃

別府塔外面有個手湯

幾特別

仲有呢個為世界盃為既

別府渠蓋

又番到別府塔

雖然無咩特別
但作為六兄弟其中一子
都有上一下去既需要既
而呢六子就係
名古屋電視塔
通天閣
別府塔
札幌電視塔
東京鐵塔
同埋博多塔
只係剩低博多未去過

別府塔
開放到夜晚十點

所以可以去完世界塔再番黎

樓上無售票處
要係地下售票機就買飛先上去

200YEN入場
同世界塔一樣

全日本20塔

有時間限制
不了

展望台只有55米高

好矮

而展望台入面真係乜都無
同通天閣
札幌電視塔幾兄弟一樣都係廢廢地
都係玩下紀錄幣鎖匙扣

簡單介紹下

因為太矮
都無乜夜景好睇

不過就可以望到自己間酒店

幾分鐘就可以落番去

番番去酒店

終於可以好好浸過私人溫泉
不過一落水就熱到仆街
需要加番凍水先可以浸得到

今晚宵夜

DAY2 完

hotel umine 我都住過
房靚 但野食真係唔ok
我唔信佢有米芝蓮推介
我食送上房既鐵板燒 都算唔好食

樓主獨遊都豪住

我明明主要住東橫
住左一晚溫泉咁多ja

睇下你北海道住咩酒店

咪住東橫

別府塔個 interior design 都幾靚 wo

個夕食有 d 少, 我去又唔知要食幾多宵夜

靚果個係世界塔黎

係，早知我都係唔食夜晚出去搵野食
個餐都唔係平

鬼打咁多塔分唔清
你好似仲有間天文台旅館未出

我有講過咩
不過間天文台真係好正
正過溫泉一百倍

間天文台好似係我果邊講
睇星正, 我最中意

個夜景算係咁

佢好識扮

去過博多港塔既表示你去完應該會好失望

Day3就去到
雖然滿月唔太睇到星星
企個星空tour真係滿分
價錢又唔貴

可以望到別府市都已經ok ga la
唯一唔好就係有d遠

唔似你咁扮劇透

已經失望左好多次
應該係唔會失望既

無錯, 有買pass我寧願koj fuk入
坐出城都成個幾鐘, 連lawson都冇

但係去阿蘇同高千穗架巴士次次都要經機場
好煩

咁熊本直入去aso住hostel又唔同, 抵玩好多

之後整個5 日北/南大迴環

樓主3年去到11次旅行

樓主隔一兩個月又飛

落機可以直去內牧或者黑川溫泉

幼年期果時唔識野
而家想追番姐

寫完遊就又飛
再寫再飛

而家究極體

頂盡都係完全體

邊有呀

覺得間溫泉唔係太抵咁
以九洲個價錢同質素黎講

其實除左個晚餐都OK既
不過就唔係傳純既溫泉旅館咁啦

DAY3 大分府內城

一早起身太陽已經由床邊升起左

住得溫泉酒店
就預左一早起身浸埋個露天溫泉
露天溫泉係六樓頂樓

因為全室都有自己獨立半露天溫泉
所以呢個公眾既真露天溫泉係完全無人既

不過相對黎講亦都好細

由溫泉望出去就係成個沙灘

如果有人既話就可以係度露下鳥
玩左陣又要番去等早餐鳥

話說呢間溫泉酒店本身都已經唔算平
但雪櫃連支水都要收錢

七點半開餐

朝食相對夕食黎講係比較豐富

如果有巴打黎住其實可以直接放棄晚餐
自己出外搵食仲好

日皇真係拎住神器去伊勢神宮

有睇過拳皇都知道三神器大概係咩
相傳就封印係皇居同熱田神宮

執好晒野又係時間鬆人
而別府市既入湯稅竟然係隨住房價而增加
住得越貴入湯稅就越高

痴撚線

比完錢出門口有個大粒野幫我拎袋
仲以為有車車我去車站
點知只係送到我出門口

別府站門口既石像都著埋欖球波衫

由別府去大分既火車其實坐唔坐特急都無咩分別
但係人流就差好遠

好彩有BOOK到特急車
唔洗同人迫

藍色既超音號又幾靚仔

之前住果架霧島號係787
今次超音號係883

應該同一樣都係波音機黎

座位都有D特色

同埋有行李架

別府到大分呢段路只有十一分鐘
但係中間個海岸都幾靚

同埋會有一間幾高分既水族館

不過就無機會去到

大分站

今日係星期五
而後日就係市長選舉日

其實我一直覺得改國號無咩特別

由大分站行去府內城條路都唔算近
大概要行十五分鐘左右

個欖球世界盃都幾多宣傳

大分府內城

同鹿兒島城一樣
大手門又係度維修緊

唔行得

咁就去左廊下橋先

因為大手橋裝修緊
100名城個印仔亦都擺左係條橋度

條橋夜晚六點就會關閉

廊下橋

出面係松榮神社

人柱宮

係呢個展望台上面以前就用黎擺放人柱

應該可以畫鍊成陣

景觀都唔錯

呢座就係傳說中既大分府內城

唔屬於全日本現存既十二隻古代種
而係更加強大不存在既幻想種

真係好特別
好似夜晚仲有點燈時間

歷史野就好似唔太多

大手門外面大修緊

仲有個臨時貨櫃

不過成下午一點先開

其實府內城都幾慘
成個本丸拎左黎做停車場

之後就番番去大分站
路過D公園仔

仲有141東橫INN

續

唔係火車迷, 不過九州D觀光列車確係幾吸引人
有得用PASS, 又舒舒服服
等睇SL人吉同翡翠山翡翠介紹
諗緊下次即日熊本->鹿兒島, 頭段搭 SL定翡翠好D
前者就唔知仲有幾耐坐, 後者就舒服+夠時間行陣人吉

嚮別府站月台聽果個到站廣播,第一次聽以為有人玩嘢,係咁bu bee bu bee咁叫
返工返學時間都係逼死人架,好在有個位坐下
大分城跡咁架咋,上次差D想去,下次不了

SL座位好窄,仲要4個人對住坐,唔識嘅我覺得都幾尷尬
好在頭尾都有展望室,坐得鬆動又自在
我就係全程都坐展望室啦
之但係坐兩個鐘頭好多人都頂唔順,半路瞓咗

最好緊係坐晒兩段
Sl真係好迫
不過當日雖然幾爆
但我果個四人位都係坐得兩個人
想像唔到塞爆四個人會點

係bepu咁叫
個音真係好難聽
幾得意丫個大分城
為左吸印都要去架嘛

其實都有兩人位
不過一樣咁窄
但如果係我就會揀坐SL，始終特別啲

btw 想講Sonic係譯做音速唔係超音

成日諗住超音速

咪踢爆人

超音鼠

係我錯

呢個名真係好深入民心

快d出文

聽日先出到啦
好眼訓
連隻隻狼都要追進度

大分

負評了

DAY3 阿蘇男孩!

之後就坐上今次旅程第二架觀光列車
阿蘇男孩!
阿蘇男孩係九州既觀光列車黎講應該都稱得上係最出名果幾架之一
同九斷橫斷特急一樣
途經別府至阿蘇
如果今朝係別府出發
就可以休休閒閒CHECK OUT等十點車優閒出發
但因為要去埋大分府內城
所以今日就會係大分出發
阿蘇男孩會係大分站停留十二分鐘
所以都仲夠時間可以影下相

同九斷橫斷特急唔同
今次架阿蘇男孩好多人
普通位應該坐爆左

阿蘇男孩車頭全景觀
其實唔算靚
只係比較特別

但係車身就勁多黑仔公仔

阿蘇男孩由2011開始運作

直去阿蘇

我今日坐既第四卡

一上去就已經坐爆左
放低行裝又再出發影一影車卡

最尾卡

呢對男女由我上車到落車都係坐係呢個位無郁過

而呢個COUNTER位並唔係指定席
即係佢地長霸住
連想影張相都影唔到

其實我最想坐就係呢個位

我一直以為要現場預約先換到應該好搶手
點知車尾呢卡由頭到尾都無人坐過
早知我就加錢去換呢個位坐啦

第三卡係親子卡同小賣部

仲有呢種親子坐位

同車頭車尾觀景席一樣都要現場預約

終於可以印今次第一張乘車證

第二同第三卡中間空間比較大

第二卡同第四卡一樣都係普通座

咁第一卡就同第四卡差唔多就無去到騷擾人了

車上面就幾多公仔圖案

參觀完買完野就番番去自己普通位
紀念乘車證

同埋每架車都必買既鎖匙扣

連窗簾都有LEGO

頭先係大分店見到個蘋果批幾靚
就買鬼左

又無話特別好食
當係甜品口痕食下都OK

車尾觀景席去到差唔多落車
都仲係未有人坐

仲落埋簾

今日並唔係坐到阿蘇
而係係豐後竹田落車
因為下一站係岡城
其實就無咩人係度落車

一個鐘既阿蘇男孩之旅就咁結束

續

這裡有沒有管理員

DAY3 岡城

豐後竹田車站落車

個車站背山

幾型
好似去左泰國咁

竹田站都有隻主子站長

見有人摸佢都好乖係度訓覺

雖然個GIP就寄走左
但身上面仲帶住枝腳架
所以都要搵番個LOCKER放低D野

由車站行去岡城段路基本上係無巴士
而步程大約半個鐘

竹田市完全係鄉郊地方黎

岡城應該係成個竹田市唯一既景點
連建築物都仲有地圖指示

搵到間郵局
但名信片都係大分自己野

行行下有條支線去岡神社

要爬樓梯唔去啦

到達岡城總共要穿過兩條隧道
第一條隧道離開岡城大約仲有一公里路要行

呢度有好多奇奇怪怪既石山

成段路既唯一分差路

行右面就係上岡城既唯一路線
過埋第二條隧道

就可以到達岡城既停車場

係tripadvisor2018既日本城排名入面岡城竟然排係全國第5

登城巴士只有星期六日先有
而十日黃金周就每日開放

由停車場開左本丸
不過佢話原則上都係用行既好
可以感受到佢既高同廣

登城費300YEN

得到入場證明同經典捲軸

離開停車場仲要行一大段路先到入口

岡城入口

由呢度登山
都幾似歐洲D城池

櫻花季節就岩岩過左
乜野粉紅色都見唔到
但就見到咁鮮艷既紅葉

樓梯有一邊係石梯
另一邊係後右鐵制

大手門

成個天都藍色親托住呢個無門既無門口我覺得都幾靚

望番落去

都幾高下

岡城既範圍都幾大下

入到分兩邊

直行盡頭就係本丸
而左手面就係西丸

咁話說係呢個時間就出現左阻濟
因為太熱
上山之前就除左件薄既牛仔恤衫
咁就幫住自己
上到山發覺唔見左
咁就周圍問番岩岩上山既人有無見過
結果個個都話上山途中見到有件類似咁既野
最後又要落番半山
然後又上番黎
即係來來回回我都已經唔知行左幾多次
好彩就叫做搵得番
雖然唔係話貴野
但係旅行都唔想唔見任何野架嘛

結果上番山又一個個多謝番佢地

雖然行到熱辣辣
但都係繼續西丸之路

已經唔知呢D係咩花

西之丸

其實成個岡城都綠油油
而且仲要係超級好天
勁靚

山下面既停車場

再遠少少既竹田市

景觀都非常之好

投井自盡用既

好似係

呢個叫做家老屋敷跡

應該係比D高級廢老用

佢話直望可以望到阿蘇山

真係見得到

不過係度竟然都見到機械野

山城既範圍好大
另一頭係本丸

岡城既景都算係一絕
以山城黎計
岡城係我去過最靚既
雖然都唔算話去得好多座城

三之丸同二之丸係呢度

然後就係呢度撞番頭先有多謝既其中一個廢老
佢問我係邊度黎
然後話自己好耐之前都去過香港
好鍾意呢個地方之廢話
講講下其實阿伯D英文都唔錯
起碼交流到
佢見我有把100名城既簿仔
仲話自己全日本D城都去過
仲續個續介紹
講番佢地D歷史
痴撚線

阿伯係別府人
佢話好鍾意黎岡城
仲話黎到有兩樣野一定會攸
一個就係黎睇瀧廉太郎既像
另一個就係黎做叫做万十既饅頭
仲分左舊比我

佢真係鳩UP左好多野
話好撚鍾意呢個瀧廉太郎
又話全日本最撚憎鹿兒島同山口既人
話佢地D武士好仆街
又攻打大分

就係呢個像

佢話條友廿幾歲就病撚死左
好慘
即場亨起首荒城之月出黎

阿伯既歷史教科書

佢話自己以前係美國讀過書
因為日文名叫HIRO
個個同學都叫佢做英雄

最後同阿伯影左張相

比埋地址我
遲下寄番D野比佢先

本身時間就好多
仲諗住要點樣去玩
但係又發生唔見野事件
又同阿伯吹左好耐水
離開下班JR既時間又越黎越少
就同阿伯講科拜拜
然後去埋最後既本丸

本丸有座天滿神社

而家睇番先發覺所有介紹都有瀧廉太郎呢條友出現

應該真係好出名

然後又花左大半個鐘落番山

續

架車好正喎
樓主識日文真係好 可以同當地人交流下

支持

啱呀你當樓豬流㗎？

交咩流
全程都係哦哦哦

下次去坐啦

所以我就奇怪點解嚮唐津返福岡嘅火車上面有個熟口熟面嘅公仔呢？原來係阿蘇男孩
如果由火車站行上岡城熱天會唔會曬死？
唔好比我見到個阿伯，一定比佢打死我，好奇怪地我覺得d老嘢嘅英文好過後生仔

所以我就奇怪點解嚮唐津有架面口嘅公仔呢？原來係阿蘇男孩
如果由火車站行上岡城熱天會唔會曬死？
唔好比我見到個阿伯，一定比佢打死我，好奇怪地我覺得d老嘢嘅英文好過後生仔

去到咁遠都有隻阿蘇boy宣傳

做咩阿伯會打死你

因為我鍾意鹿兒島，唔鍾意bepuuuu

係因為個車廂入面全部貼哂阿蘇男孩嘅狗仔，所以我先奇怪.

樓主個英國歐聯post死哂圖
有無得攪攪佢
覺得樓主D遊記都幾好睇

多謝你
死圖果d我有更新番架
英國果篇由第八頁開始睇就有
你按條link入去應該就有

鍾意姐
但你唔係鹿兒島人嘛
隻黑狗走到咁遠

好後悔無影多幾張相

呢個咩車？
D位好似靚靚地

係呀⋯⋯d位好靚又好坐
咩車？咪福岡機場至西唐津嘅火車囉
下次你嘅北九州2.0試下坐啦

北九州連1.0都未有幾時先得2.0

呢架似817系

應該係305系

佢話直通福岡機場嘛，咁姐係得103/303/305，得305系用黑色做主題色

唔洗讓黎讓去啦

祖記出左局之後
歐聯對我黎講已經無咩意思
然後就唔洗再諗住飛去馬德里睇
仲可以繼續北海道既行程

然後仲買埋曼谷既機票
終於可以一賞A380商務位
真係以後都每兩個月去一次旅行
起碼都直到出年2月

DAY3 阿蘇神社 一之宮商店街 南阿蘇月神天文台

竹田市其實唔錯
係度渡過左一個愉快既三小時

阿伯一陣坐名蘇男孩番別府
而我坐普通區間車去宮地

可能行得耐真係有D累
有雙人座真係舒服好多

一小時後到達宮地
中途會經過呢個九州最高車站

標高754米

宮地站

並唔係無人站
但車票就咁放入個箱就算

話佢求其又唔係
真係講個信字
我用PASS都唔知比邊個睇啦

因為阿蘇神社離開車站都有十五分鐘路程
已經行得太多路
今次就坐巴士去好啦

而巴士站就係車站出面

可能放學時間
好多學生上車
但係宮地呢個站對比阿蘇站真係細好多
一陣都唔知有無的士可以車我去天文台

幾分鐘車程就到阿蘇神社

3年前熊本7級地震
係遙遠既香港感受唔到震動
但係卻為熊本帶黎深遠既影響
唔單止係鐵路損毀
多個歷史建築亦都受毀
尋日上阿蘇火山已經見到
今日黎到呢個阿蘇神社亦都係其中一個
今次既旅程
正正就係圍繞住災區行左一轉
並唔係話想為熊本將來D乜野
只係純粹想見證一下呢個影響

神社既門已經唔存在
就咁大刺刺咁行入去

一邊擺放既相係當時既慘況

拜殿同樓門就已經無晒

但係三神殿總算係完好

而家只係得番一個錢箱參拜

三年後
殘骸已經唔再存在
好努力咁修服緊

作為路過既人
我只可以略盡綿力
同埋祈求一切安好

因為巴士站直入神社
反而外圍係出左黎之後先觀賞

而阿蘇神社邊就係一之宮門前商店街

阿蘇山周邊都係湧水群

相傳呢度D水係可以直接飲用

條街就無乜野行
係有少量既旅行團經過
同埋有D阿蘇名產既赤牛專門店
不過我一心就係想番去宮地站前面間藤屋食晚餐
所以又得番巴士番去

熊本大分呢度D廢老真係好熱心
等巴士見我一個人又鳩UP
問我跟住會去邊
我話之後會去南阿蘇
佢地都嚇一跳
因為阿蘇市係阿蘇山既北面
而南阿蘇當然就係阿蘇山既南面
路程就唔算太遠
但呢段路完全無巴士直接通過
唯一選擇就係的士
佢地都只有祝我好運

不過最唔想發生既事又發生左啦

呢間全阿蘇赤牛最高分既藤屋竟然話今日早休
3點鐘LAST ORDER

一時間我都好混亂
登特坐車番到車站搵唔到野食
唔通又要番去商店街
最後係宮地站附近搵到另一間叫YOKAYOKA亭既專門站
分數唔高
叫做頂住先啦

一個人霸左個個室係舒服既

因為今日無食LUNCH
一陣住果間天文台又BOOK左無DINNER既
所以就係度一次過解決
叫左最貴果隻扒

都只係普普通通
真係只可以當解決食慾

不過餐廳算好
可以幫忙CALL的士
正常由阿蘇市到車阿蘇既方法只得一個
就係坐巴士去到肥後大津站再轉巴士入南阿蘇
呢個方案太浪費時間
唯有坐的士解決
呢段路坐左四十分鐘都有
但係竟然出奇咁平
只係7000YEN左右
對於起上幾次搭既都平好多

而點解山長水遠都要坐的士黎住呢
因為呢個南阿蘇天文台係大有來頭
除左住宿之外
佢仲有個星空TOUR
其實有時去旅行除左食野就係跑景點
近期多左個溫泉之旅
但人既慾望真係無窮無盡
係N次日本旅行之後
想得到既想多
想有一點與別不同既
就搵到呢間天文台黎住一晚

無揀兩食既原因係佢要求四點半前要到達
選擇左當日要去岡城既我真係做唔到
所以就揀左呢個只有早餐又可以參觀夜之TOUR既方案

到達果時我以為去錯地方

見到有人開緊餐

其實南阿蘇月神天文台只係一個統稱
旅館正確既名叫做森之atelier
一晚住宿連早餐一萬一千五
經過一晚之後我覺得抵到爛
而呢度絕對係我一世人住過最好既旅館

不過CHECKIN果時其他住客就食緊晚餐
成個感覺就係好怪咁

今晚係4月19日
岩岩好係農歷15滿月
亦都係平成最後一個滿月
對於觀星黎講唔係一個好日子
因為月亮太光
會睇唔到星星

CHECKIN後得到靚仔鎖匙一條

亦得到說明書一張

八點鐘開始星空TOUR
十分鐘前集合

房就唔係話好靚
不過就三人房黎

除左下面兩床
仲有上層

四四正正基本住宿

叫做仲有個獨立廁所

但係最大既問題係佢唔比開冷氣
[img][/img]
直頭電插都炆左
行到就黎熱死既我唯有開窗

窗外面就係傳說中唔知值幾多億既望遠鏡

沖個涼換件衫搞陣野話咁快就天黑
終於要開始呢個星空TOUR
出發前睇過評語話個TOUR係好既
但係唔識日文會錯過唔少野
希望一陣可以聽得明少少啦

係reception集合
入門口都要除鞋換拖鞋

咁多對擺係門口即係好多人係外面
等我仲以為TOUR已經開始左嚇親即係搵人問
原來我係第一個黎到
有位叫POLLY既人話佢一陣會帶四間房既人
而其中一間就係我啦

裝修幾靚

仲有小賣部

宣傳

係呢度仲可以舉行婚禮

可以既話
真係想係呢度搞
因為真係好正
不過未有機會

然後就越黎越多人集合
仲聽到唔少廣東話
之後就話因為人太多
會分兩TEAM人
一TEAM係日本人
另一TEAM係海外既朋友
結果成TEAM海外既全部都係香港人
可能係復活節關係
真係好多香港人外遊

成個TOUR分三PART
第一PART就係睇望遠鏡
要行樓梯上頂樓

就係呢個好撚貴既望遠鏡

我地呢TEAM總共有一個四人家庭
一對情侶
同埋我一條毒撚
七個人
佢話我地好好彩
因為平時得一TEAM既話會坐爆左呢個地方
每人睇望遠鏡既時間得好少
而且因為我地都係非日本人
仲全程有英文講解

如果對天文有研究既應該會好鍾意呢度
令我諗起日版既50次初吻
山田孝之就係呢類型既學好者

因為無帶腳架
最盡都係影咁

呢支鏡防震都幾勁

講下邊D係雙子座
新星同老星又係咩樣
POLLY都幾識搞笑
起碼我地笑得出
仲有個戶外望遠鏡
原本就用黎睇睇
不過今日月亮太光就變左觀月
今晚滿月
由個望遠鏡望出去個月亮真係又大又圓
深深體會到咩叫外國既月亮特別圓

佢仲可以幫你拎電話透過望遠鏡影月毫
部相機就對極都對唔到

但係一用電話就影到晒月球接面

呢個就係平成最後一個滿月
真係乜都抵番晒

第二PART就係入戲院

由房帶你出宇宙
無辦法係戶外見到漫天星空
唯有係影院到睇

因為唔真實
但係幾靚

而最後一PART
就係戶外草地觀星
一早就已經開定床比我地

POLLY話今晚月亮好光
未必會睇到星星
但一場黎到呢個遠離煩囂既地方
呢半個鐘就算訓覺都好
即管感受一下呢個環境

雖然真係好光
但手渣機都可以影到星星

雖然都係好難影
但呢個就係現場環境

而一場黎到
唔用電子產物
擺低埋部相機
我就係呢個夜空之下盡情咁放空
係香港我連露營都無去過
係唔知痴左邊件總制令我想黎呢個地方
但係呢半個鐘真係令我好舒服
有D感動
令到我
好似搵到少少旅行既意義出黎

而格離位小朋友
就訓到扯埋鼻寒
咁呢個都係旅程既一部份黎既

咁個半小時既TOUR就完結
就參觀下頭先無好好睇過既旅館
餐廳

座位有個房號碼
聽朝就會係呢度食早餐

某D日子
仲會係度有人演奏

任飲既南阿蘇天然水

聽講阿蘇D水好乾淨
雖然飲落去無咩分別

好似要有認定證先可以賣阿蘇赤牛

然後番屋拎埋支新買既腳架出去影相
雖然係第一次用
但都有幾多時間可以係度玩下
又幾特意
不柱我揹多成KG走左咁多路

而周圍真係好黑

頭先露天觀星既地方

POLLY已經好快咁收晒D床

呢個月亮真係成個太陽咁光

因為附加乜都無
頭先阿伯送既万十

成為左今晚既宵夜

仲有頭先行過岡城既捲軸

幾特別

DAY3 完

我成日都話我係跟佢學野

原來塊玻璃已經寫咗

觀星tour幾$？

住宿包埋
我住最渣間房連早餐11500

祖記行軍太慢
Ajax班後生仔快上快落，跟唔上

次次都係球玉望後
人呢人呢

少左兩個主力即刻無得踢咁

如果睇波嚟講，祖記都算係我數一數二唔鍾意既波

呢度夠黑同開揚
如果唔係滿月就有銀河睇

西波

有銀河就正

比祖符碌入決賽都比全盛美欺屌打

睇星果個好正
遲下做伸手黨問樓主拎資料

小花屌打全宇宙
係世界盃踢成咁

間野唯一唔好係偏左地方偏左d

偏啲唔緊要 最緊要值

如果係包埋晚餐個PACKAGE 要幾錢? 幾有趣咁
40分鐘的士, 7千YEN唔貴啦
係市內搭一陣都要千幾二千

DAY4 白川水源

共實呢間天文台雖然有D偏僻
但其實相對上佢亦都有一個好處
就係近白川水源
大約行半個鐘左右就到
個PLAN就係南阿蘇玩一日
本身就係諗住前一晚住係高森
但發覺原來南阿蘇鐵路沿線係幾乎零住宿
南阿蘇附近都有唔少大大小小既溫泉
但係唔只遠離行人路
仲要唔接受一個人
所以想黎獨遊南阿蘇
我以為住係天文台就係最佳既選擇
或者可以住肥後大津
一朝早坐巴士入黎既

今朝早餐SET左八點鐘
落樓就搵番自己個房號

已經有張相擺左係臺面

係尋晚星空TOUR既紀念證書
仲有平成最後一個滿月

早餐雖然幾精美

但份量其實都算少

執齊野又要上路
離開呢個難忘既天文台啦
希望
我將來
有機會番黎呢度啦
森林中既婚禮
我已經將呢度成為我其中一個既夢想啦

其實仲有D千秋係童話既

尋晚落車位

今日我就用腳行番出去

真正門

然後就行左半個鐘呢D路

白水村專用渠蓋

同我諗法一樣

鍛鍊身心
因為係香港無咩運動
我都希望可以提升一下狀態令我可以登上到富士山

然後就終於見到白川水源個牌

每分鐘六十噸呢個數字到底係點得黎

門口有間舖頭
入面唔係賣水
而係賣水樽

係南阿蘇呢度
周圍都見到水源
D村民好似就係直接飲用呢D水

朝早氣溫唔高

但係日頭就熱到仆街

名水百選

原來呢度要收入場費
不過都係100YEN姐

清心

成日見到既LOVELOVE凳

湧水場所

係真係同網上睇到既一樣
真係無咩特別架

不過D水真係好清

係呢個南阿蘇鐵路沿線
我今日就去左四個水源
而呢個白川水源就係出水量最豐富既一個

唔買水樽
都可以直接試飲

不過我無咁做到

白川水源除左水源
仲有個吉見神社

出左園區範圍
即刻有標誌話D水唔飲得

呢D就係唔飲得既水

周圍無櫻花
但又係有紅葉

媽呀
我好混亂

其實出面D河仔望落去都唔係幾乾淨

由白川水源行番去白川水源車站
都只係幾分鐘時間

呢邊係阿蘇既既另一邊
大矢野岳山脈
南阿蘇就係比兩座山一南一北咁圍住

白川水源站

其實呢個係無人站
座建築係一間CAFE黎

南阿蘇鐵路僅存既幾個站
風景真係好靚

而鐵路上面係一個乘客都無既

咁又可以包車

由高森去中松
中間只係得五個站
巴士比起鐵路方便
其實都可以想像到
只係我以為係小火車運行以外既時間會坐到傳說中果部漫畫列車
原來係無既
[img][/img]

白川水源站

標高476米

去到中松反而低左成50米

南阿蘇鐵路除左高森站
應該全部都係無人站
連中松站都係

想坐小火車就要搵車掌買飛
所以9成9既人都係由高森坐到黎中松再坐番去高森
我係果1%例外既人

鐵路每日只有三班來回

真係觀光用途多過作為公共交通公具

中松車站就擺左好多玩具

雖然鐵路沿線都係無人站
但應該無一個站都有一間CAFE駐場

中松站個外形就無咩特色

然後下一站係白水高原站
如果頭先係白川水源住巴士
係可以直達既
但我而家係坐完鐵路再行半小時
然後又再花小時番中松站搭小火車
幾ON9咁啦

一個人就走係馬路邊曬太陽

唔知咩花

阿蘇水雖然話好乾淨
但都唔難搵到黑暗面

差唔多半個鐘終於行到

南阿蘇水之誕生里白水高原車站
日本最長車站名
解鎖

而家已經成為廢線
唔知幾時先會重開
車站可以入到去
不過都舖晒塵

呢度真係好鍾意LOVELOVE凳

中松站係而家運行既最後一個站
所以呢個白水高原就係廢線既第一個車站

成日比人話九州好悶好悶
但係見到呢D風景都真係抵番晒

唔知咩事啦
係呢個廢站竟然有慶典活動

不過我就無去趁熱鬧

因為真係只係係度停留左幾分鐘
十二點先有小火車
時間太多
係番去中松既途中參觀左幾個水源

續

人生至愛

最平就16500
別館最貴兩萬幾都有

係
今次我都覺得架的士好似平左咁

又係你
成日去旅行

見識過真係成日旅行既人
我呢d真係bb線

樓主啲遊記出得咁密

講呢啲

但係慢慢寫

事實

你都bb線咁我應該係未出世

唔好扮

DAY4 寺阪水源 湧澤津水源 池之川水源 南阿蘇小火車

南阿蘇除左最大果個白川水源之外
仲有好多蚊型水源
就唔好以為無人會用
原來周圍都好多鄉民會出黎打水
就好似番左鄉下去打井水咁

因為時間太多
所以就係白水高原站附近遊黎遊去
三年後
地震既影響仲可以隨處見到

呢座叫做玉泉山正教寺

然之後就行下廢線

一路走來
其實我見到中松站至到白水高原站中間D路軌都算完整
唔知點解會無通番呢

坐住列車行呢條路線應該真係會好舒服

全程都比山脈包圍住

而我就放低晒D行裝係下面個涼亭

呢D地方既蜘蛛網係多到痴線
不過難得可以放低一下真係好爽

鐵路橋下面就係寺阪水源

每分鐘5噸水就同白川水源差左好遠

一樣有個兜可以筆水飲

近睇好似算乾淨

但其實個環境我覺得麻麻

同白川水源有管理有收費既唔同
呢度就咁天生天養
附近仲有工程維修
而如果鐵路正常既話上面仲會有列車經過
我真係唔敢飲

下一站係湧澤津水源

今次行既係車站既另一邊
同屋先行既路兩邊都有屋就好唔同
呢邊係空曠農地

真係曬都曬死
我就除左件曾經唔見左既恤衫包住頭咁行
係呢D咁既地方有個咁樣既人咁行
一定比人以為係痴線佬

人之道

頭先行果條叫做國道
我而家行呢條唔知係咩啦

屯門既吉祥物

真係越近越覺得自己ON9
都唔知為咩

我以為呢個就係湧澤津

原以另一邊先係

係呢度開始可以見到有鄉民

湧澤津水源

一樣都係每分鐘5噸

今次見到好似乾淨D又有人
試飲一小啖

嗯
無咩特別

真係見到有人特登踩單車黎

可能真係有水源巡禮呢個活動都未定

廢棄平交道

D雜草已經贏左條路軌

最後一站係中松站附近既池之川

可能最近民居
最多人黎

有個自助小賣點

唔知會有咩賣呢

池之川水源

前後三個一樣都係每分5噸

呢度堅係有人取水

仲一支支入箱咁玩

我有理由相信尋日係天文台飲到既水都係咁樣黎

一家大細都有

我又真係唔覺得呢度特別乾淨

如果比我揀都係番去白川水源飲
雖然要比入場費

差唔多夠鐘就番去中松車站

D公仔已經推晒出黎

仲有小賣部

就係無鐵道職員

差唔多12點
小火車終於到達

全車總共三卡

由中松開往高森

逢星期六日假期運行
每日行來回兩轉
特別日子會有多一班加班車

而係呢度仲遇到尋晚一齊去星空TOUR既家庭
不過南阿蘇就唔算大
景點都係果幾樣
遇到亦都無咩出奇

咁我搵車掌話想買飛番高森
其實真係得我一個咁做
其他基本上都係來回客
由高森坐過黎中松
再由中松坐番去高森
其實咁樣搭真係唔知為乜
我就鍾意搭單程可以睇更多
咁車掌就話佢就唔收錢既
叫我番到高森站先再比錢

車掌即場劃位比左第三卡尾位我
因為回程關係
尾位變左頭位
即係我就係坐頭位出發高森
一人獨霸四人座位

張臺就幾細張下
不過都叫做好彩仲有位
無果時我都唔知點算

全車都係四人指定席

車頭位

要同中松講拜拜啦

南阿蘇鐵道得番五個站
全程都只係得廿分鐘左右

呢個都係其中一個水源

叫做明神池
同上高地果個撞名

沿路就係呢D風景

係火車上面感受清風
舒服到同我頭先完全無兩個世界

中途會經過三個站
阿蘇白川站

白川水源站

同埋見晴台

有好多鯉魚係度飄下飄下

火車頭

廿分鐘好快過
終點
高森站

比起白川水源又高左好多

我雖然叫IMAX
但同機場IMAX班人絕對係兩回事
我係絕對唔會走數既

得到790YEN紀念車飛一張

仲買左南阿蘇鐵道車飛全集

唔知幾時先可以全線重開呢

車站外面有個蒸汽車火頭

其實由落車到買飛直到巴士站
中間只有幾分鐘時間轉車
咁係有D趕既
因為去呢個全九州最靚既神社既巴士
一日只得幾班
好在小火車無咩點遲到
班職員亦都唔多口水啦

續

全九州最靚神社

冇扮，我去旅行少過你好多

幾 chill wo 呢 d 觀光火車

好難去得多過樓主
樓主應該未寫完就要執行李去下一轉

我自己覺得姐

真係優閒小火車黎

已經唔會再發生未去遊記去旅行呢種事

南阿蘇周圍都係呢d路軌

成班去旅行多過係香港都話去得少

聽講你工幹幹列去歐洲

工幹點同旅行

寓工作於娛樂
我只係長期係支那邊境做野既可憐蟲

娛樂就係夜晚上連登

冗員上連登

DAY4 上色見熊野座神社

由高森坐巴士到上色見熊野座神社
每日總共有七班色見循環線
不過今日係星期六
得番五班運行
搭到大村站或者中原站落車就得
呢架車基本上只有廢老村民搭
見到司機同班廢老好熟
仲會特登車佢地去方便既地方落車

係南阿蘇
比起小火車更期待既地方

上色見熊野座神社
一個只係睇到相
就想即刻飛到熊本既地方
今日我終於黎到

今日太陽比較猛
好似有少少驅散左果神秘既味道

明明就見唔到有櫻花樹

但係地下就有櫻花散葉

同埋好似唔係好夠綠

可能上網D相都有執過D色都未定
不過我一直都係好想黎呢D咁環境旅行
熊野古道就未得閒去
黎呢度頂住先

神社既價值唔在於佢既本廟
而係佢座鳥居

完全就係結界既入口

呢段路話長唔長
話短都唔短
咁當然輕鬆過上次去戶隱好多

上黎果時都算係有凌凌碎碎既遊人

其實南阿蘇唔算係熱門既旅遊區
但熊野座神社絕對係南阿蘇既地標

話說神社並唔係終點
因為係神社之上
仲有一個叫做穿戶岩既地方

咁因為都幾斜
好貼心有金剛杖

我呢D廢老都拎左支黎行
但發現根本係無人會用既

呢個山洞好恐怖

日光日白都唔敢入

由山下行上神社
再由神社行到上頂
唔係話真係好高
但已經索晒氣

雖然只係四月復活節時間
但真係好撚熱

終點

路既盡頭
就係一大個穿窿既岩石

窿既背面
係無路落去既

一個小心
真係會碌落山

山窿有一個箱仔
係度許多個願

玩隻狼上晒腦

夠紙人出不死斬啦

落山見到反而越黎越多人上黎

仲聽到有廣東話
明明呢個時間應該無巴士到先係

日本妹

本身就諗住去一間叫做YAMA康既赤牛專門店食
不過諗起尋日都食左
又有D遠唔係咁想去
咁岩就係神社對面見到呢個招牌

再上GOOGLE SEARCH下
好似幾特別咁
即屌

入面無乜人
好清靜

一入去就問我係咪香港人
比左個中文餐牌黎

廢老小二問我係咪第一次黎
咁當然係啦
唔識點樣散叫問佢有無SET
原來左手面果個就係

其實即係日式BBQ

成個SET只係得四支野插左落去

山女魚
蒟蒻
豆腐
同芋頭
然後佢開始教學叫你得閒轉下佢

其他野另外上

先唔講BBQ
果碗餃子湯好特別
食落去原來係麵條黎

不過條魚真係好咸
同埋我都係麻麻地原條咁食

好撚核突
而舊豆腐就幾好食
同埋唔係好識佢落果種係咩醬
今次真係無揀錯
可以食到餐傳統日式既鄉土料理
仲有園林風景任睇
應該比起食多餐赤牛好好多

仲有好多相

日本皇室都有黎呢度食野
好似好勁咁

食完行番落去中原等巴士

時間真係要計得好準
唔係走車就麻煩
而巴士站位有呢D唔知咩樹

都幾靚

續

一入就知香港人

應該好多香港人黎食
鹿兒島係香港地盤嘛
熊本都應該唔弱

其實九州就好多香港人

全靠有老母航空直航

老實，櫻花無你想像中咁好睇。。。。。

話晒未見過滿開嘛
見過紅葉好靚
櫻花應該都同lv掛
不過我今次都無特別強求
時間太遲都預左睇唔列

一班人係樹下野餐賞花就好既，一個人不了

一車車港豬送去日本

中央站aeon超市前前後後全部都係港豬

毒撚lv
下次可能一個人去富士急玩

老母都係果度玩過

幾時？一齊去
我想球鬼屋

係咪架
你幾時去呀
一個人唔入得鬼屋

諗住暑假去
一齊去富士山班人話之後去大阪京都
我唔岩玩又做番毒撚

我都未知幾時去得sosad
暑假機票好貴

行完富士山再玩富士急咁激
富士山急d過山車真係好癲

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

好鍾意玩過山車
又唔洗自己郁
同去富士山無沖突既
富士急都係我其中一個心願黎

比個期黎
可能快閃富士急都得

唔想立法都無辦法
已經由憤怒變到心淡

DAY4 高森湧水隧道公園

坐番巴士番到高森
就行過去全阿蘇既最後一站
高森湧水隧道公園

1公里距離
大約行十分鐘左右

隧道上面係湧水館

不過四點已經關左門

下面就係隧道公園

算係係側門行落去

公園係外面

而隧道就係裡面

明明有人守門口
但偏偏就係要由自動賣飛機

無入場券可以做紀念
買完飛就比守門人入場

一入到去真係好似與世隔絕咁

個個都話呢個隧道係大伏
但比三百YEN入野睇有冷氣涼
我覺得OK

話說呢度本來就諗住真係起隧道
貫通熊本同宮崎既
點知掘到一半發覺洞內有大量湧水
每分36噸水
仲搞到町內八個湧水場所枯晒
咁就停止左呢個計劃
之後就改建成呢個公園
隧道掘左2公里
而家就將其中550米公開

好似係

咁唔知係咪真係水力發電啦
成條隧道咁長但室溫同出面差咁遠應該用好多電先係

如果只係一條隧道就可能好無聊
所以整左好多聖誕燈飾

都擺足成四個月

右上左落

一方通行

正式入口

會一直話你知仲有幾多米到盡頭

其實就只係來回550米
又無咩野會令你停低
所以係好快會行完
但因為巴士無咁早到
好想係度涼冷氣
就行下坐下咁

其中好多都係幼稚園燈飾

但靚過好多其他公司出品

無端端有湧浪

偶爾就會有介紹下高森既景點

係岩岩先去完既穿戶岩

繼續行

見到呢D玩意就已經係尾聲

去到尾段隧道D音樂會變到好古怪
就好似玩RPG迷宮去到盡頭要打BOSS咁

佢一直都話唔可以用電話

但用電話既意思到底係打電話定係上網都唔得呢

水車

呢個係用上特殊設計

令到D水珠會好似向前向後停止咁一粒粒流動

為左水質保證
就叫人唔好丟銀仔

但下面D銀仔堆到
你叫人點飲呢D水

盡頭

每分鐘36噸噴射既水源
然後祈個禱飲啖水
就走回頭路鳥

走番出去

同隧道入面完全係兩個世界黎

明明係星期六
又係高森町著名既地方
但都可以無乜人黎
我就係鍾意咁樣既寧靜
根本就唔需要理會佢伏定唔伏

三日以來既阿蘇之旅
就要係呢度講拜拜

係隧道入口巴士站等車

個行人路窄到我都唔知點等

其實係有巴士直出熊本既

不過快速高森號三點幾已經最後一班
咁而家就坐1732既南鄉LINER番肥後大津站
走左呢班車其實都仲未絕望既
不過就要去高森中央個巴士站等車
會有一班由延岡途經高千穗既巴士駛過黎直出熊本
亦即係一年前我都坐過既果一班
當日坐足三個幾鐘巴士
中間會有個休息站
原來果個就係高森
一年前既我
點會想像到而家我就去左當日我以為唔會有人去既地方旅行呢

聽日就係日本全國大選
好多好嘈既車係咁行黎行去

其中呢個議員叫做さんじ
就係咁三字三字咁瘋狂咁叫

上巴士
然後再見阿蘇山

直到遊記既呢一日
佢都仲係封緊山

離開左阿蘇
雖然旅程仲未完結
但就好似結束左某件重大既事咁
一個二十年既回憶
就係我已經唔再年輕既意思

番到肥後大津坐JR
係新水前寺落車
原本係想去食馬肉刺身既
但好累又揹住好多野放棄左
轉場去到熊本市最高分既拉麵
麵商人

其實都唔係話好近
但食馬肉要轉電車真係好煩
而麵商人只有星期五六日先會晚上營業

而夜晚就只係賣一種麵

唔知咩係煮干

個湯就濃到好似食緊沾麵咁
但係幾樣野撈埋一齊就好入味好好食

食完番熊本站做左成個旅程最錯既一件事
其實應該行番去搭JR番熊本站
而唔係坐電車番去
電車又慢又多人上落
仲會塞紅綠燈
差D搞到追唔到新幹線
一落電車就要直沖入車站
如果唔係就要等一個鐘後先再有車
結果雖然趕得切
但差D反胃

呢條友真係好痴線

因為聽日將會一次過坐五程觀光列車
唔想起身仲要坐多程新幹線
所以今晚揀左係聽日既起點
出水站落腳

好彩行李就一早寄左去酒店
就算係車站

原來扶手電梯係會收工架

肥薩橙鐵道

架熊本列車就停泊左係度

今晚住既WING酒店
就係車站出面

同車站距離近
但附近竟然一間便利店都無
無宵夜食

就係普普通通一間房

住一晚完全無問題

窗外面就係出水站

第一次見到水龍頭D水係真係飲得既

日本新聞竟然報導支那顛婆發顛

唔明呢D新聞有咩價值

話說我買左本27既進擊巨人上飛機睇
睇下睇下覺得好奇怪
點解我無印像麵包妹死左既
結果落機果時就問屋企人搵下屋企頂漫畫
原來我係無買到26期既
咁見酒店竟然係每層既電梯口都擺左漫畫架

就係開始左遊LIFT河既旅程
當我滿心期待去補完第26期既進擊巨人啦

點知佢19期打後就無再入
真係唔識貨
明明馬雷篇開始正到仆街

DAY4 完

鐵道隧道變左觀光點

幾特別
但擺聖誕野又真係九唔搭八

住出水站酒店 有無水出?
應該一晚平過市區?

無去到西出水
明明只係一個站

3百幾
正常價位啦

之前仲諗住搭九州橫斷特急拎佢個張乘車記念証
我差個張就有齊成套

LM
阿蘇D景點好似唔太岩自己口味未必會去, 不過你打到好詳細

大師
我仲差由布院同a列車未坐到

我落車果時問個車長佢都以為有
然之後同我遊晒兩卡車發覺都係無
唔知朝早果班會唔會有呢

點樣先岩口味

你介紹得太好, 陣伏味出晒黎

IMAX 巴 有無tg?
想請教下北海道行程

我好似有多一張由布院（我前後搭左3次）你要唔要？
A列車唔錯，去得三角梗係要睇海豚
上網睇的人話要坐足全程先有九州橫斷特急個張（好似係）

Btw 我最近上網睇到原來佢有兩款乘車紀念証

要自己坐過先有意思架嘛
我由阿蘇坐到別府
坐晒全程啦，仲坐埋指定席，都係得個吉
你係邊度睇有兩張卡？

我tg id係delpierotang
不過我都係去過一次ja

介紹晒陣伏味
火山同神社都正wor

應該舊版同新版
我見有台仔都問係咪無左印給
有人答佢未聽過
我懷疑條友都係亂答

樓主揾左條女出晒水

無水既麵搵唔到

原來咁難拎架?
我得兩張九洲乘車紀念証, 其中一張就係九洲橫斷特急

可唔可同你交換，用二換一都得

睇錯，以為你有兩張九州橫斷特急

巴打係咪好耐之前去架啦？

我上年去別府都係住呢間
兩個人3萬6yen，加鐵板燒，係抵左間房超大加個景唔錯

應該三四年前左右

留個遺憾俾個藉口自己第時再去

好似唔再派啦

DAY5 橙食堂

九州最後一個全日既行程
今日將會坐到四架觀光火車
暫時係我一生最顛的既一次鐵路之旅
我並唔係鐵膠
連型號都唔識
只係個集郵撚而已

酒店外面既出水站

今日第一程就係肥薩橙鐵道既橙食堂列車
係JR當道既九州知名度應該比較低
原本都只係諗住坐肥薩線
點知見到時間又可以
就將佢放埋入去行程

今日既行程是咁的
0756坐橙食堂 出水->新八代 0939到達
1025坐SL人吉 新八代->人吉 1209到達
1322坐伊三郎 人吉->吉松 1448到達
1516坐新平 吉松-人吉 1635到達
1724坐翡翠山翡翠 人吉-新八代 1829到達

除左阿蘇
今日係旅程另一個重心
一次過將南九州既觀光列車幾乎坐晒
都算係一程經驗

再下次去西九州
我會想試下ARU列車
雖然係貴左少少

出水站並唔係肥薩橙鐵路既起點
不過就係今日橙食堂既起點

入到去已經有阿叔恭迎
本身我以為自己真係會包車
原來仲有個阿嬸一樣會坐呢架車
就變左一人包一卡
咁樣都唔錯

橙食堂多數五六日運行
而平日會作為貸切列車運行
每日有三至四班
分早餐
午餐
下午餐
同晚餐四班車
我今日坐既係最早既早晨車

同其他觀光列車相類似設計

印滿晒自己LOGO

內部豪華裝修
第二卡有個室設計

我坐既第一卡

最主要係因為呢卡有counter位可以面海

我最鍾意就係坐呢種位

一上車就已經見到餐具排好晒
仲有張歡迎狀

話說我之前寄左行李到出水間酒店
今日就拎埋上火車
因為無人
車掌阿叔就比左個位我個GIP訓

全車總共有三個服務員
可能因為無乜人而我又係外國人
感覺上服務好似特別好咁

其實都已經唔係第一次咁樣坐觀光列車法
開始已經覺得唔再尷尬

同JR唔同玩法既紀念乘車證

上車前入晒信封交比你
裡面仲有張神秘禮物換領卷

車上面仲有自助曲奇任食

咁沿途都有日文旁白講解外面風景
由於我聽唔明
阿叔就好熱心指埋比我聽呢條河就係鹿兒島縣同熊本縣既交界

因為熊本叫做肥後
而鹿兒島叫做薩摩
所以呢條鐵道就叫做肥薩橙鐵道
而橙唔識解

一開始我都唔知823呢個時間係點解

直到去到水俁站

我仲ON99咁望住窗外面
然後阿哥仔就拎住一堆野

之後仲見到同車另一個阿嬸都落埋車

我先知道原來係可以落車行下
而0823係開車時間
之後一路去到吉松
每架車都可以見到呢個阿嬸既存在
即係佢同我既路線大致相同
再之後見唔到佢最大既原因
係佢應該坐隼人之風番鹿兒島
而我就坐回程車番熊本

水俁站重新裝修過
所以好鬼靚

熊本三大鐵道

JR肥薩線
肥薩橙鐵道
同埋熊川鐵道
而熊川鐵道位於人吉
佢仲有架叫做HAPPINESS既觀光列車
因為唔可以係人吉留一晚
所以無機會坐得到
好可惜
其實我都幾想係人吉溫泉過一晚夜
咁就可以試埋人吉最出名既上村鰻魚

外面既天空好到不得了

第五日黎到九州
個天都係無變過

夠鐘番入車
已經見到哥仔執緊我份早餐

好似係

呢個早晨行程價值4000YEN
包早餐一份
比起其他JR列車應該都算抵
仲可以無其他支那語音騷擾
絕對係我今次行程最美妙既一程

阿叔話將D沙津放落個包度

真係第一次覺得早餐都可以好好食

津奈木站

前面呢舊叫做重盤岩

因為我一副聽唔明既撚樣
佢拎埋份肥薩指南出黎講

一邊食早餐
一邊CHILL住享受呢個中九州既風景

好耐都無試過咁優閒

最後一個會長停既車站係日奈久溫泉

而中間會經過不知火海

對面佢同我解釋左好耐我都唔知佢講果個係咩黎

然後打開GOOGLE MAP
原來就係天草
作為FATE FAN屎既我
當然知道天草四郎係乜水
而且天草係我今次旅程既遺憾黎
全部JR九州既觀光火車
就係差去天草既A列車坐唔到

食飽早餐無野做
望住天草呢個島
佢地兩條友塞左張紙仔比我
同我解釋乜野叫做俳句
俳句總共三行
5,7,5咁17個音組成
而家你叫我學大木博士咁七步成詩
雖然我讀係文科
但我未讀過文學架嘛

之後佢就叫我鳩寫其求乜都好
就寫下呢個旅程既感想

然之後我就寫左呢三句ON9野出黎

佢話會拎去唔知邊個車站貼堂
痴撚線

係日奈久溫泉站
會得到神秘禮品一份
裡面有筷子等等既雜貨
仲有其他野販賣

但全車只得兩個人
當然無人幫襯

車站休息室

上面仲有何雀巢

普通古老車站樣

係度買左D入場券

估唔到離開左北海道
黎到九州一樣都有得買

我本來淨係想影個老納

但係個外國人啤鬼住我
好似仲有套有村架純做既鐵道電影

上番車阿叔比左個印仔我玩

可惜張紙就無咩特別
純粹就比你收藏個印

最後一個站
八代站

會停一分鐘咁多

橫跨球磨川

條紅橋又幾特別

係八代市
11月會有妙見祭

八代站係肥薩線終點
阿嬸就係度落左車
但係橙食堂會開去到新八代站
而我就會係新八代轉SL人吉

咁其實架車除左阿叔同哥仔
仲有個拎住鈴鈴既姐仔

就黎夠鐘開車佢就會拎出去響鐘

臨走果時一次過搵佢地三個影相
雖然都坐過好多架觀光列車
但今次真係坐得特別開心
完全感受到乜野叫服務
中間其實有條小插曲
當時我唔知做乜撚玩手指整損左手
本身就無乜野
阿叔竟然拎左張膠布黎

咁男人老狗真係貼乜鬼膠布
但阿叔一場心意就唯有貼左佢
如果架車多D人就應該唔會做到咁貼心

新八代既在來線同新幹線係屬於兩個車站
因為要放LOCKER
所以就要離開月台走去新幹線站

放完LOCKER啪埋卡比錢
到我玩完一日番來果時竟然見到個LOCKER係開住既
原來我比完錢無拎走條鎖匙
即係個LOCKER全日都處開打開既狀態
痴撚線

新八代站

因為SL人吉係在來線
放完LOCKER又番番去
阿叔已經等緊下一班客仔

呢個月台有好撚多觀光列車會停

翡翠山翡翠
伊三郎新平

SL人吉
仲有唔存在既橙食堂

新八代站

成個月台都係企滿等觀光列車既人

第一架係走左又番黎既橙食堂

阿姐仔今次要走出黎接客

又影多次

今次午餐車比較多人
雖然連一半都坐唔到
同JR果幾架真係完全無得比

可能我一條毒撚又係外國人
所以比較易認
阿姐臨走前仲講多聲多謝

然後望住燈食堂駛走
就等待下一程既SL人吉

續

地震之前

呢緊月中會自己去富士急玩

同frd係南九州玩完坐完火車
之後自己飛上去東京玩兩日

去完可唔可以講聲玩成點
比d勇氣我一個人去
有無諗住去鬼屋
好似一個人唔比入

鬼屋唔啱我
我連海狗公園嗰啲都唔敢去

想去富士急玩佢啲過山車好耐
因為我依家喺外國讀書
呢幾年冇乜機會再去日本
所以今次特登飛上東京玩埋

等你report

A列車有signature highball 飲

快啲再plan 去坐仲可以玩埋天草 睇海豚

架橙食堂原來咁正，淨係搭過去日奈久溫泉住溫泉旅館就完咗

間房真係幾大間
不過你兩個人咁平

我對酒麻麻地
其實已經plan左
但今年應該唔會去

係真係正
Jr唔會有咁既服務

啱啱先追返幾日前嘅post
我覺得豐肥本線一日未全線通車,南阿蘇線都仲要吊住鹽水咁,真係驚玩唔得幾耐

我一定做唔到你咁,一個人坐架餐車仲會有人服侍,我一定好尷尬
個locker你係用IC卡比錢果隻,乜唔係要啪locker個掣再嘟卡就上鎖架.唔通又有另一款?

一日坐咁多架列車,有無吽吽地呢?

天草好靚

其實都ok
對方熱情既話用番同樣既態度對番佢就ok
不過如果服務員都尷尬既
咁大家一定好尷尬

我以為啪完卡就會自動上走得
原來仲要手動鎖再拎走條匙

真係坐到個人好累
好似壞左咁

仲未九機會去到

快啲出SL人吉

D車你全部坐過晒啦

push
Btw呢兩場四強真係估你唔到

新八代少人到痴線

純粹比人轉車去別府咁

未來熱

去別府?

上次見影完車仲有時間都去咗由八代搭返熊本，又係無乜人

坐過兩次，不過都想睇下其他人點寫

睇下有冇啲野你留意到但我Miss左

巴打坐counter位?
係咪要係日本book先坐到?

都係停果幾個站
應該無咩可以MISS

DAY5 SL人吉

橙食堂走左之後
就得番班細路係月台

過多一陣蒸汽火車終於駛到

對上一次坐SL火車已經係大井川鐵道
不過果架連車卡都古舊好多
呢架SL人吉就閃令令

上車搵番自己個位擺低野

個四人位窄到爆

好在都係得兩個人坐
未洗頂腳

SL人吉係少量JR九州無得指定座位既觀光火車
係位係隨機比
所以今日我就坐左對頭位

車尾三號車既LOUNGE

全景觀設計

不過長期都有班支那種係度

車入面實在太多人
雖然未算係坐得爆
但至少每個位都有人坐

SL風

印台

原來張紀念證要等車拳點飛果時先會比你
但我走去問D服務員姐姐
佢係自己個袋搵左張比我

小賣部

長期都多人到痴線
班支那種永遠都係溝通不能但又要霸住個位

得到乘車證同鎖匙扣

SL人吉既行程

總共有三個主要停車站
第一個係八代站
會停六分鐘

我對面個日本鐵膠

佢對呢架車既時間走位瞭若指掌
見佢郁即係有活動

服務員小姐好忙
拎住紀念牌同圍問人影相
但你如果唔係早落車既佢唔比你影
結果我都係臨落車之前先比影

八代站

之前個阿嬸應該係呢種上車

對面停左架翡翠山翡翠係度

藍色搶眼好多

車尾LOUNGE觀景位

好快又要上番車
拎左張SL人吉既手畫地圖

對面條友又走左去車尾聽書

個車掌小姐耐唔耐就會係LOUNGE有野講
唔知UP乜
太多人唔想去

窗外面突然出現左間SL人吉既私家車

一直跟住我地

呢條紅橋應該係頭先係楹食堂影過相橫越球磨川果條

然後有人黎CHECK飛
又多左一張紀念乘車證

肥薩線就係一條一直沿住球磨川行既鐵道

日本人真係好鍾意帶埋D仔女黎揮手

第二停車站係白石站
可以見到成條煙射上天空

SL人吉

全程咁多個站

來回人吉至熊本

相同路線總共有三架觀光火車
SL人吉
翡翠山翡翠
同埋伊三郎新平
而且同九州橫斷唔同
係同一日之內已經可以搭晒呢三架

頭先見到既SL人吉車仔

而家停左係白石站

白石 _ _ _

因為太多人落車
其實每次落車都好快又要走
然後再等下一個機會
今次見開始埋站
我終於識DO行入LOUNGE

仲係咁多人

不過一到站之後

就會雞咁腳咁四散

終於影到晒成個LOUNGE

呢D毒撚位其實岩晒我

呢個時間可以影埋其他無咩人既車卡

座位係皮黎

D人連電話都唔拎就沖落車

1號LOUNGE

竟然有個細路瀨死唔走

因為仲未連人影車頭相
急急腳落車搵人幫幫手影張
呢個無人像版車頭相

最後站既呢個站叫做一勝地

個個人一落車就排隊買當地入場券

我遲左落車已經無人排隊

球磨太郎

其實已經響左鐘

不過都玩多幾個印先上車

一勝地入場卷

可以祈求比賽勝利或者考試合格之類
不過係行程第一日既朝早
祖記已經輸左比阿積士出左局

紀念印

求其咁印左幾款

車程既尾聲

終點站
人吉車站

離開下班伊三郎既時間好短
只得一個鐘多少少
因為呢段時間仲要去埋人吉城
所以好趕好趕咁要沖落車
無時間好好同SL講拜拜

續

你張一勝地留返俾利物浦啦
相信Can子會好開心

Sor, 記錯。宮崎先啱

agger

我真係恭喜你呀
係都未來熱贏

三個鐘又真係快
但係博多去宮崎真係

火車食早餐
之前去完全唔知有呢d玩
即刻寫低先

日本仲有邊度有類似 一路坐一路食既觀光火車?

果陣我就係全程坐嚮哩卡嘅第一,二個座位上,一路望住個車頭,一路吸煤氣
乜原來張紀念證係check飛果時比架,點解佢無比我架
比你搞到我又想坐多次⋯⋯可惡

九州仲有架aru列車

聞到味既咩
無給到印？

聞到小小味架
無及到呀

咁慘，我吸完問佢拎多張添

SL人吉好勁煤味

平極都要20000¥

又可以坐多次

無開窗又無咩點聞到
上次架sl大井川就真係好顛

一人世物一世
最重要係佢有單人位
不過佢有兩條路線
仲要就番佢行佐世保果段先買得機票

我嫌唔夠味想開小小窗𠻹呀，不過一定會

SL 人吉幾吸引

好似唔似古典

架車太多人
唔敢開

DAY5 人吉城 人吉城歷史館

1209係SL人吉落車時間
而1322就係伊三郎開車既時間
即係中間只有73分鐘可以係人吉市入面行一轉
一場黎到人吉
想像唔到已經坐晒肥薩線既觀光列車之後仲有無機會番到呢度
當然要去埋100名城之一既人吉城
咁由車站行過去都要二十分鐘
減番來回既40分鐘
大約就只有半個鐘可以行下人吉城
今次就真正係走馬看花啦
連人吉城都咁趕
更加無可能食到人吉最出名既上村鰻魚

咁一出閘既時候
已經墜左馬
職員竟然要睇SL人吉張車飛先比走
我搵黎搵去都唔知擺左去邊
最後要出動到相機比張車飛相證明我真係有坐SL人吉先比我走
就咁樣已經浪費左幾分鐘
唯有再加快步伐啦

人吉市渠蓋

上村鰻魚

已經排緊隊
堂食就一定無可能食到
都係博一博問下外賣得唔得
點知佢話外賣一樣都要排隊尾
果斷離開
係鰻魚飯同人吉城之間
我選擇左人吉城

如果我話用有更好食既鰻魚飯同埋今次旅程已經食過鰻魚飯黎安慰自己
你都可以話可以有更靚既名城同埋今次旅程都去左幾座城黎反駁我
真係無理智可言
只可以話我覺得儲印仔緊要過食野啦
即使我認為鰻魚係全世界最好食既食物都好
我都係好任性咁揀左名城

繼續係烈日當空既地方行

穿過左球磨川就係人吉城既入口

呢間溫泉旅館係有川景睇

人吉都幾多溫泉旅館
其實係度留一晚真係唔過份
不過好多人例如我都選擇左即日來回

中川原公園

離遠睇就係人吉城既角櫓

大手門

得番個跡係度

多門櫓

要除鞋先入得

裡面自由參觀
無人把守

不過完全唔夠時間
睇過就算
實行走馬看花既極致

長塀

人吉城歷史館

名城印章就係呢度

可以寫下芳名話比人知你上一站同下一站既名城目的地

咁一場黎到
即使時間唔夠都唔可以唔入就走既

人吉城城主相良氏
成個九州我淨係識島津氏同大友氏
相良真係未聽過

歷史館只有佢話可以影相既部份先影得相

家紋

係肥後國入面
相良氏好似都算係大族

另外係歷史館地底
仲有個發掘出黎既地下室
歷史館雖然裝修光鮮
但卻係實實際際既歷史場所
可惜唔比影相
亦都無開放參觀

人吉城公園廣場

唔知係咪露營用呢

人吉城跡

入口

本丸等等都係晒上面
風景亦都好似會好唔錯
但真係無時間可以再深入去感受啦

球磨川兩岸

時間已經過左一點
又係時間趕番車站啦

渠蓋係好多地方除左普通版
都仲有上左色既版本

頭先完全無時間可以好好望一望既人吉車站

今次都係求鳩其睇下就入左去

臨番到車站係附近見到頭先SL人吉坐對面個鐵膠
見佢而家先行出黎
唔知係咪去左鐵路館呢
我就真係完全無時間可以去到啦

下一架觀光火車係同為一體但兩個名既伊三郎同新平

續

人吉個鐵道館幾正，細細地留一個鐘咩都睇得晒

仲有個青井阿蘇神社都應該排得前過唔館

青井阿蘇神社、鰻魚飯、鐵膠館我都去過

人吉好似好靜下

無時間寶石呀

有食店要排隊都算係咁啦
其實車站都幾虛陷
同埋又一團團廢老去青井阿蘇神社

今次我揀左5點幾嗰班翡翠山翡翠
應該夠時間食上村 行埋人吉城先走

我都係坐呢班呀
如果唔坐伊三郎新平就時間去晒人吉幾個重點既

用左日本酒店網d優惠，好似減5000yen咁上下，
揀食鐵板燒+2人房好似4萬頭，之後減左5000左右就3萬6

果陣10月尾11月頭咁岩去哂唐津宮日節加熱氣球，玩哂北九州

我次次都用唔到d優惠
去北海道又搶唔到

我個南九州2.0一定要去人吉,有時間真係要住返晚
不過$$$$$$$$

咁又趕得滯

我去左3次人吉

無去人吉城？

冇，因為太遠
我3次都係轉車中間既時間

第四次試下踩單車過去

轉車都食到鰻魚飯

第4次應該會住一晚啦

我係新平轉SL人吉，時間多啲

推

坐sl人吉走時間唔係仲少？

打緊

轉頭仲要去爆隻狼

有個幾鐘，夠食鰻魚飯

決定左下個月去自駕遊
一日咁多
每次都想搵D野去改變
每次都好想玩自己咁
希望有進步
希望有驚喜既日子
唔知仲可以維持到幾時

DAY5 伊三郎 新平

伊三郎同新平其實係同一架車既名
同SL人吉
亦同翡翠山翡翠一樣都係行經肥薩線
但係伊三郎新平多出左人吉至吉松既一段路
連接之後隼人之風既最後一段肥薩線
由熊本向南去吉松既列車叫做伊三郎
相反向北由吉松去熊本既就叫做新平

其實如果得一次機會
都叫做可以一次過坐晒成條肥薩線既
首先坐最早果班翡翠山翡翠出發
係八代站落車等下一班SL人吉
因為SL人吉有落車參觀車站方案
完整黎計會比起翡翠山翡翠睇得更多
到左人吉轉伊三郎新平
最後去到吉松再轉隼人之風
咁就可以完整咁坐晒全條肥薩線四架觀光火車
咁樣坐可能比起我坐回頭路更加舒服
五點未夠去到鹿兒島
應該仲可以去埋黎明館
唔洗好似我第一次咁拖GIP去

番到車站就見到一藍一紅既列車停泊左係度

仲有班唔知邊電視台既人係度拍緊野

咁樣雙列車應該係人吉站既指定節目黎
聽講未地震之前
九州橫斷特急既總站係人吉站
果個時候係可以見到兩架紅色列車停泊係人吉站

因為翡翠山翡翠係兩卡唔同色
所以車尾會見到紅色同綠色既列車

伊三郎新平
由2004年已經開始運行

算係一架爸爸級既觀光火車

今次呢班伊三郎3號車
只係運作由人吉至吉松一段

車上面有一部份用作觀景部份既車窗
而呢一部份係無座位既
用左黎擺放紀念證同埋雜貨

有本手繪既故事書講下沿圖風景

亦有張地圖介紹下沿路風光同特色

車廂大多數都係四人席
今次我對面坐左個鬼佬

同頭先坐SL人吉唔同
今次變左佢睇我頭行事
我影相佢又跟我影相

座位算係古舊
而且坐唔滿

我亦曾經一度掙扎過到底要坐呢一架觀光火車
定係多D時間留到人吉食鰻魚飯好
最後我都選擇左呢一架車
就係為左呢張乘車記念證

同埋之後會見到既日本三大車窗

人吉同吉松之間總共有五個站

減去頭尾中間會有三個車站
全部都會停留幾分鐘

第一個係大畑站

而呢個時間既我
仲算好有精神可以周圍行

對面有間特色餐廳

好似好高級咁
前面仲印左大畑站既英文名
OKOBA
但係左面比火車遮住左
唔知TR係乜

係度影番張獨立車頭大相

車站D花都有特別修剪過

而大畑站其實一大特色就係佢個等待室

入面貼滿左遊客既卡片
不過我呢D垃圾級社畜連卡片都無
應該一世都唔洗旨意會出人頭地

同埋好似係夏目友人帳既朝聖地點

幾分鐘就比車掌小姐趕番上車

大畑站係之字型車站設計
要向後再向番去開車

跟住車掌小姐就開始賣野
南九州幾架觀光車都無小賣部counter
全部由人手販賣
最深刻就係坐指宿玉手箱
因為我地面海果卡係車尾
最後車掌小姐黎到竟然話已經賣晒鎖匙扣
到而家仲係係耿耿於懷
JR九州唯一一架買唔到鎖匙扣既觀光火車

而車掌小姐竟然記得我係查飛果時問過佢係咪有鎖匙扣賣
第一個就過黎SELL我

求其鳩影下風景

鬼佬又跟住我一齊影

賣完小玩意就開始賣小食
阿姐唔知點解好認得我好似好想我買咁
頭先行太急無係人吉阿伯到買野食
就係車到買左個栗子便當解決午餐
但我仲係念念不忙人吉個鰻魚飯

講真就真係麻麻地
真係只有充飢用

飯都未食完就去到矢岳站

車站標高536.9米

另一個月台已經荒廢左

等待室都係空空如也

唯一特色就係呢個車站有部SL放左係度做展品

係呢個時候
橙食堂阿嬸終於再度入鏡

原來佢由出水跟我跟到而家

亦有D雜貨放係度賣

D&S列車既特別印章

但係限時設計我地呢D海外遊客就基本上完成唔到

話說係離開矢岳站無耐
就會進入傳說既三大車窗區域
列車會停係呢個畫面好一段時間比人欣賞

上次去過姨捨站
三大車窗去左其中兩個
而最後一個係北海道既狩勝峠
但係根室舊線而家已經唔通
坐鐵路已經無辦法睇得到

又係零零舍舍有個牌話你知三大車窗

最後一個停車站
真幸站

另一個之字站

小山坡上面係另一條路軌

其實正路就應該唔會兩個月台同時使用
但佢就好正式咁分開邊個方向泊邊一邊月台

曾經有一舊八噸重既石頭由山上面跌左落黎車站月台

直到而家就留左係度當作記念

真幸站係唯一一個身處宮崎縣既肥薩線車站
而月台上面有個幸福鐘

響鐘一二三次會得到唔同程度既幸福
係呢度
支那種可以盡情展示出佢地獨有既蝗味
個鐘都好似未停過咁

等待室

好似比較多D野咁

我都留左言係本簿到

當然唔少得既散貨場

真幸毛巾
仲有真幸繪馬

去到尾聲
車掌小姐已經唔耐煩咁響鐘叫人上車

最後終於到達吉松

九州既記念入場券係無北海道咁多張

不過每一張都有唔同既設計
但以收藏黎計就無左果種系列既味道
係度買左嘉例川同真幸車飛

但其實我上次坐隼人之風只係搭到去隼人站
嘉例川站我係未到達過既

吉松站

趁有些少轉車時間就係吉松附近行下
但就唔係太多野睇

都係D同鐵路有關既事

吉松站都幾古老下

然後番番入去車站

見到架隼人之風

一年幾之前就坐過一次
所以今日並唔會坐佢番去鹿兒島
另一邊係新平同另一架普通列車

隼人之風係鹿兒島既人氣係指宿玉手箱之下
咁佢內部設計的確係無玉手箱咁靚

同新平一樣
都係2004年開始運行
所以都係爸爸級

兩架觀光列車集合係一二號月台

感覺有D似上次係俄羅斯坐過夜火車果時既感覺

對比起人吉
吉松車站就得番兩架觀光火車

而新平係有時會二卡有時會三卡咁運作

今日既新平係兩卡

其實呢架新平即係頭先果架伊三郎
車掌小姐亦都係頭先已經唔耐煩果個
而我個位
就只係頭先既後一格

頭先我坐13A
而家坐11A
同一樣都係單數座位
而單數座位
就係可以望到三大車窗果一邊
網上訂飛既時間
SL人吉同伊三郎新平都唔可以指定邊一個座位
所以坐唔坐到都只可以靠運
而頭先坐A座位係對頭座
而家都係坐A位就變番正常座
咁樣一來一回
就花左足足三個幾鐘時間

然後沿途既風景同頭先果程一模一樣
坐左全日火車
個人都真係幾累
差D唔想落車

今次係真幸站就泊左另一邊月台

原來已經開業超過100年

再次經過三大車窗

係矢岳影下花

最後既大畑站
肥薩線原來係20世紀遺產20選既其中一個

今次架新平泊左另一邊月台

原來餐廳前面隻字唔係TR

而係JR

最後番到人吉車站

對面係熊川鐵道

雖然只係唔同月台
但熊川鐵道個車站名係叫做人吉溫泉站

又要同坐左兩次既伊三郎新平講再見

係人吉車站
除左呢三架JR既觀光火車
其實仲有一架熊川鐵道既田園交響曲號

全車每一卡代表一個季節
特別程度應該不下於JR列車
如果係呢渡過一晚
就可以坐到田園交響曲同埋食到鰻魚飯
但之後果日要番香港
即係就算坐到第一班翡翠山翡翠
都唔會去得到熊本城
更加唔會係今日有時間可以坐得到頭先果架伊三郎新平
但凡所有野都要有所取捨
both既情況其實唔會出現

人吉車站

續

錢解決到既問題就唔係問題

唔趕啦
人吉都係鐵路館,神社,鰻魚飯同人吉城呢幾樣
五個鐘應該夠做

諗翻起 2年前去南九州 坐隼人之風本留言簿精彩到

台+港vs中大戰

樓主同橙食堂阿嬸咁有緣 有冇交換contract

又唔係好覺有本咁既町
寫taiwan number one？

又要用時間寶石變佢後生40年

下次自駕去邊度玩

富良野渣一日車ja

口口
你唔講我都唔知

睇花?
會唔會再上稚内

櫻花定紅葉

真係有相

係呀
會去左稚內先
再落旭川去富良野

兩樣都唔係
睇薰衣草
希望有

仲有哈密瓜雪糕
咁利尻禮文呢
海膽係時候了

巴士已book
係禮文最北過一晚
第二朝係禮文行山

嘩恨死人咩
記得影多啲相上嚟

唔出事都偷笑

騎劫加追文

盡快
今晚未必更新到
不過應該寫多四篇都可以完

玩左成個幾月終於爆左隻狠
同dark soul相近但又另一種風格
呢間FromSoftware真係無得輸

DAY5 青井阿蘇神社

今次離轉車時間大約有50分鐘
因為鐵路館收工
得番青井阿蘇神社可以去
時間算係好夠用
而且終於可以好好咁睇下個車站

人吉站外面有個小型天守閣

不過人吉城上面就無呢種建築物了

行行下見到人吉市原來都係朝聖地點黎

不過呢隻PS4 GAME連聽都未聽過
其實最想方根書簡有下一集
由原本完全唔識島根呢個地方
到變成我人生第一次獨遊既地點
我覺得都算係改變左我既人生

行行下就見到有班廢老團

真係執輸行頭慘過敗家

以後都只可以等佢地做完晒所有野先做得

青井阿蘇神社
九州最南端既國寶
但係我反而唔知原來日本1YEN硬幣係用上呢度既招靈木
同之前去鳳凰院一樣
都完全無留意到

國寶級建築群

好on9地
拜神果時太用力

竟然將個銀仔拋過左龍
咁呢次拜神到底成唔成功呢

國寶級全新計劃

又要求包養

同埋過左五點
神社都開始收舖
最後亦都買唔到繪馬黎寫
都算係一個遺憾

招靈木就係門口
但我完全無留意到
係鳥居同樓門之間既右手面

勉強叫做有影得到

出面有條紅橋

個池都OK

不過都係果句
無櫻花
亦都無乜荷葉

五點番到人吉站
車站前面個天守閣竟然有表演
三層天守閣竟然會打開

又幾得意

人吉車站

已經見到今日最後一架觀光火車
翡翠山翡翠停左係月台

等待最後一個旅程

續

應該寫多三篇就可以完結
慢慢慢慢寫六日原來都可以寫到就黎一個月

你都知你出得慢

不嬲都唔係快

慢慢寫無所謂
唔好爛尾
一陣俾樓上狂追你。

未試過爛

或者你今次想俾人追呢

天守閣個表演係有真人?

應該係鐘.
搭正鐘數就有公仔表演

今個星期完得到啦

個天守閣公仔黎架ja
好似每小時都有表演

DAY5 翡翠山翡翠 熊本市役所展望台

是日第四架觀光火車
亦都係今日係人吉市既終點
翡翠山翡翠

斜陽太猛

影到有D FEEL

翡翠山翡翠分為兩卡車

應該係咁多架觀光火車裡面最新既

2017年先開始運行

除左最早果班來回之外
其他全部指定席位

第一卡係藍色車身既翡翠

而第二卡係綠色既山翡翠

因為係回程
車頭係第二卡山翡翠
不過我都係覺得藍色翡翠靚D

話說今次終於捕捉到人吉阿伯

佢同我一樣
應該都係累到仆街
個笑容都係格硬整出黎
睇真D原來佢賣既並唔係咩特別野
好似我頭先食果個栗子便當佢都有

車入面應該係山翡翠靚D
裡面都係綠色格調

最普通既雙座位

然後係網上BOOK唔到既counter席

同埋假包箱席

呢D位同阿蘇男孩既展望席一樣
都係唔知點樣先BOOK到既
山翡翠既卡尾係小賣部

好似係比之前坐果兩架多野賣

吸印仔係翡翠車卡

因為有翡翠同山翡翠既印蓋
所以我要左兩張卡

呢度都有個小賣部
不過唔開
仲有個車窗用黎觀鳥
係外面睇就係咁樣

實際上好似無人出去睇

同山翡翠大同小異既座位

我真係好想坐counter席

而我為左坐車
當然係比錢上網BOOK
雖然最後鹿兒島阿叔退左錢比我
所以我個位就好撚普通

不過格離無人坐
都算舒服既

今次旅行最後兩張乘車紀念證

今次係車上面買左唔少野
因為係兩卡設計
個鎖匙扣都賣貴左

仲買左支晚白梳打

又幾好飲

座位仲有位放飛

我今日坐既呢班係翡翠山翡翠六號

係全日最尾一班
好少觀光火車可以成五點幾先出發
岩晒我呢D唔留到最後一刻都唔走既撚樣
同去程既SL人吉唔同
基本上佢就唔會係任何一個站停留
所以基本上佢係一架特急火車

因為真係好累
去程坐SL人吉都叫做落車去過幾個站
佢無呢種觀光配套我反而仲開心
全程就係座位休息
享受下球磨川日落既風光

僅有既服務就係影左呢張相

同埋佢雖然有小賣部
但都有車掌小姐拎栗子雪糕過黎賣
附近幾個香港廢老都好興奮
我都買左杯

仲有個VR服務
唔知係乜黎
不過完全無人問津

雖然BOOK左人吉至熊本
但我係新八代就落左車
因為要拎番行李

其實車身係閃令令架
頭先太猛太陽睇唔清

今朝比左錢但無鎖到既LOCKER

好好彩係全日都無人拎走到
同我上次係嘉義做既野一模一樣
但係台灣就比OK佬拎走左

新八代新幹線站

個車站都幾大下

但人流就好少

係日本既最後一個夕陽

今次係西日本黎既新幹線

番到熊本
見番呢個頭

不過我都係無時間去寫字樓搵部長

最後一晚住熊本站既東橫INN

好少見有咁高

車站附近唔知起咩大修

上次坐去高千穗個巴士站都廢左

安頓好晒坐電車到新市街
終於黎到勝烈亭

上次食唔到既怨念纏擾左我足足一年幾
終於又番到黎

今晚終於食得到呢間全九州最高分既豬扒飯

夜晚晚無咩人
一個人霸左一張臺

幾分鐘咁多

每個位都有自己既調味料

芝麻就自己鍾意幾多就落幾多

再加埋豬扒醬
仲有兩種醬可以玩

咁個豬扒飯真係諗都唔洗諗
叫最貴果款就得
都唔過3k
絕對係平民飯堂黎

咬落去一啖啖肉汁真係好撚正
以前我黎呢度就係想試下與別不同既炸豬扒
今日終於一賞所願
作為旅程既終結
呢一餐絕對係無得輸
好滿足

飯後新市街已經無乜人

不過夜媽媽仲要去埋市役所先安樂
市役所14係展望台
成十點先收工
不過夜晚就要由側門進入

直上14樓
就見到大大個熊本城

熊本市無乜展望台
呢個可能就已經係最高果個
不過佢基本上既功能就係屬於參觀熊本站既尾站

熊本城受害三年

今日終於踏進此地
離開咁望一望佢睡著既狀態

如果要復元到咁樣

到底要花幾多時間呢

展望台係仲有另一種向街道既

但就因為唔太高無乜野睇
但原來呢種都有小泉八雲舊居

到底佢有幾多頭住家

要番熊本站
就只可以坐A系統電車

買埋甜品番房
其實我間房係22樓
比起市役所個展望台仲高
窗外既風景就更靚

好彩市役所係免費參觀JA

聽日熊本氣溫29度

直迫沖繩
痴撚線

最後一份宵夜啦

然之後
聽日就要番香港了

DAY5 完

原來上九洲網買全數啲車飛真係有得full refund
我買咗sl人吉同翡翠山翡翠
個職員都問我退唔退飛

不過原理係取消你訂咗個位嘅booking 再重新出飛
不過有機會比人截糊

我今次都係住東橫inn

上次係鹿兒島專登搭新幹線落去食
豬扒+蝦+可樂餅 , 3樣都超好食

竟然係咁
即係唔係個阿叔唔識野

呢間東橫個景正
仲有咖哩飯食
不過個男職員就幾串下

我上次都係特登去
點知新年唔開

不過咁短時間應該唔會比人買左既

結果個職員就寫咗呢兩句野落去

聽日玩得開心d
係咪去食鰻魚飯

bookmarked咗
落車影完相即刻狗衝

東橫inn性價比其實唔錯
不過成廿幾層
得3set洗衣機
真係等到佛誕
我而家仲等梗乾衣機

兩年前嘅人吉阿伯

原來翡翠山翡翠2017年先開
即係當年開咗冇耐就坐咗

差不多完成

好多年前已經講緊唔好咁做，不過職員自己倒米

佢仲特登喺file度拎張英文版退票須知比我睇

咁樣連退票手續費都慳番
又正當

全日人吉？
都幾多人排隊下

個洗衣機從來都無用過

如果職員提出就緊係冇所謂，冇理由免費去去俾錢，但真係唔好自己要求

人吉阿伯好似做到好慘咁
新車果時多唔多人坐？

今個星期死掂佢

岩既
廢事又好似比台仔玩壞咁

其實係因為我突襲佢
都多呀 同埋去咁多次日本覺得最開心係呢兩程車（SL人吉+翡翠山翡翠）
一直好想再去多次兼坐多兩架

坐下其他車丫嘛

仲未去過九州暫時最開心係坐 sunrise285系b寢/現美新幹線指定席

你個鰻魚我都有食
重=魚同飯分開, 另一個就係你果個
D汁會唔會分開既分別

倒數兩篇

DAY6 水前寺成趣園

最後一日
睇下有D咩新聞
除左NGT48條女搞到要畢業之外
仲有呢D友

周街搭訕然後問囡囡識唔識自己
條女答唔撚識就打鳩人
然後話飲左酒唔撚記得晒
我諗呢件事係日本同許志安都差唔多

仲有單巴士撞死人

打開窗望出去

同夜景又兩個感受
咁大個地盤真係唔知整乜野

早餐應該係住過咁多最好果間

除左有咖哩
仲有唔記得左係燸米飯定乜野

last day只係得半日行程
而且仲要由熊本番鹿兒島再去機場
所以就沖埋尾半日行程
八點幾就同班社畜迫JR去新水前寺
第一次黎到熊本站在來線
木制橫梁又幾古香

今日雖然無雨
但個天比起平時係陰左既
叫做無咁猛太陽
但D相又真係無咁靚既

新水前寺離開水前寺都有段距離
但速度就快D坐叮叮成倍都有
日本有幾個地方既叮叮我都好麻麻
又多人又慢
熊本係其中之一
另外廣島果架又係
多人到痴線

黎左熊本咁多日
都算係第一日係熊本市內觀光

仲有D叫熊本加油既說話
見到都心酸

不過越近成趣園
就越多支那野

真係睇唔撚到落去
好似黎錯左地方咁

間和服店入面全部都係支那大媽黎
唔講我真係以為自己去左土瓜環

因為我自己幾鍾意去呢D日式庭園
原本我對於成趣園都幾大期待
但黎到門口個心已經涼左一半
呢度應該係支那團既指定景點黎

國家指定名勝史跡

入場費400YEN
拎住JR PASS可以平100YEN
但我唔記得左
所以比左原價

個水墨門券畫得又幾靚
仲同實際畫面差唔多

我諗全國既名水
有好多都集中晒係熊本縣入面

江津湖雖然好大
但屬於江津湖上流既成趣寺地方就比想像中細

基本上轉個圈就行完

咁如果可以完全無視支那種既魔音
成趣園其實係唔錯既

今日個天真係陰左D

不過都仲有D維修位

能樂殿

古今傳授之間

無櫻既櫻廣場

結綠之木

成趣寺既主人
細川家族

以重現東海道53次既場景黎起左呢個成趣園
所有有座假富士山

連銅像都可以整個跡係度

另一邊背景有建築物就無咁好睇

就好似廣島既縮景園咁
靚就靚
可惜周圍比高樓包圍
點影都唔得

出水神社

著住和服呢D絕對唔係日本人黎
真係每次見到都覺得好噁心

出水神社曾經係二戰中毀左

之後重建番
就整左光復呢個牌

長壽之水

本殿都幾靚仔

不過支那種真係影響晒成個畫面

雖然都去左大大小小幾個神社
但呢個應該係今次旅程第一個繪馬

亦都係最後一個

其實本身就走左
但發覺原來張地圖有個吸印位
又番番去本殿吸番個印仔留個念

但係反撚轉左

望晒就好走啦

目測呢度支那種佔七成
日本人兩成
仲有一成係我呢D雜種

味千拉麵感謝日

330YEN碗拉麵
唔講都唔知原來味千係來自熊本

續

下篇大結局

唔明點解你地咁抗拒九州
好似唔當佢係日本咁

咁即係無咩大分別

好多人都係咁，不過我自己就好鍾意九州

你之前去過熊本? 做咩唔去熊本城

熊本站個地盤好似係擴建熊本站

多山山水水
溫泉火山都多
交通又方便
可惜無左飛宮崎

上年去高千穗經過ja
本身夜晚想食勝烈亭無開

嚮水前寺果班著住和服嘅大陸呀姑呀嬸師奶八婆,同埋班呀叔呀伯,見到佢地真係要避開
著成咁唔怕比人話漢奸走?

支那技能黎

口裡說不：EX

自己鐘意雪景 所以會去哂北海道果邊先

雪就周圍都有
我又唔覺北海道特別好玩
札幌都係去一次就夠既地方

好慘
I know that feel ar

live? 咁黑仔? 改user name啦

惟有去隔離嗰間食

做咩係咁轉名

DAY6 熊本城 鹿兒島機場

六日復活節既旅程
最後一站係熊本城
時間只能夠勉強係熊本市內行半日
無辦法可以去到通潤橋

坐電車番到去市役所熊本城站落車
就已經見到護城河

全長242米既長塀

原來以熊本城既復興見學黎講
呢度係全部24點既最尾站
作為我既起點

加藤清正

七本槍既其中一人
係真田丸入面個角色都好有存在感
所以都幾有印像

由呢度開始
就已經可以見到熊本城殘存既面貌

呢幾日係熊本
最多都只係係阿蘇同南阿蘇見到地震既影響
市內黎講就完全睇唔到任何痕跡
但一黎到熊本城
地震既災害就盡現係眼前

熊本城地圖

基本上全個熊本城都係唔入得
只可以係外圍轉個圈
呢呢個圈
大約都要花費個幾小時

係好耐好耐以前
第一次去日本
唔係東京
亦都唔係大阪
而係九州
當時最深刻就係去左阿蘇火山
然而
仲有一個好模糊既印像
就係上左一座天守閣
縱觀全九州僅有既天守
仲要係旅行團帶領既觀光景點
我一直都好懷疑
廿年前我去既天守
到底係咪就係呢度
熊本城呢

城彩苑

算係而家復興見學既起點
裡面就係好多舖頭
以城下町為主題咁樣存在

中間有個表演台
不過無人
而100名城個印章亦都係城彩苑既觀光中心入面

本來係熊本市
除左去食勝烈亭
仲想去馬櫻食一餐馬肉刺身
但當日太累揀左去食拉麵
就再無機會食到馬肉刺身
咁就睇下最後一日係城彩苑會唔會有馬肉可以食到呢
就去左呢間菅乃屋係城彩苑既分店

買左舊馬肉可樂餅黎食

叫做過下口癮

菅乃屋雖然唔夠馬櫻高分
但係熊本都有唔少分店

可惜全部都同我無緣